<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <language>ru</language>
    <title>Lenta.ru : Новости</title>
    <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в сутки</description>
    <link>http://lenta.ru</link>
    <image>
      <url>http://assets.lenta.ru/small_logo.png</url>
      <title>Lenta.ru</title>
      <link>http://lenta.ru</link>
      <width>134</width>
      <height>22</height>
    </image>
    <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://lenta.ru/rss/news"/>
    
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egypet/</guid>
  <title>«Библио-Глобус» приостановил продажу туров в Египет</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egypet/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Библио-Глобус» приостановил продажу туров в Египет в связи с рекомендациями Национального антитеррористического комитета (НАК) о приостановке полетов в Арабскую Республику. Компания предложит своим клиентам с 7 ноября заменить отдых в Египте Кипром, сообщил гендиректор туроператора Александр Туголуков. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 19:29:58 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/19/20151106192943696/pic_88ecf0ae4f077c191eae19e72f5c2310.jpg" length="71741" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egypt_special_forces/</guid>
  <title>В аэропорт Шарм-эль-Шейха направлен спецназ</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egypt_special_forces/</link>
  <description>
    <![CDATA[Египетские власти отправили спецназ в аэропорт Шарм-эль-Шейха. Бойцы спецподразделений займутся защитой туристов. Всего на территории страны сейчас находится около 45 тысяч россиян, 20 тысяч британцев, 408 голландцев и 179 ирландцев. Правительства этих стран объявили о прекращении авиасообщения с Египтом.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 19:23:29 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/18/20151106183744568/pic_a1e4420e9a80497e709b5f202c3447f6.jpg" length="58662" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kadirov/</guid>
  <title>Кадыров назвал нелюдями карикатуристов Charlie Hebdo</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kadirov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Чечни Рамзан Кадыров назвал нелюдями сотрудников французского еженедельника Charlie Hebdo, нарисовавших и опубликовавших карикатуры на тему катастрофы российского самолета в Египте. «Это твари, мрази, бесполые существа, не имеющие право на существование среди людей», — написал Кадыров в Instagram.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 19:23:20 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/19/20151106190608296/pic_3af64f14d60ef2427b820de50e8aaf86.jpg" length="37685" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/boeing1/</guid>
  <title>Росавиация разрешила продолжить эксплуатацию Boeing-737</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/boeing1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Росавиация не нашла оснований для приостановки полетов пассажирских самолетов Boeing-737. Об этом заявил глава ведомства Александр Нерадько по итогам совещания с перевозчиками.Российские авиакомпании продолжат эксплуатировать воздушные суда как зарегистрированные в России, так и за рубежом — на Бермудах и в Ирландии. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 19:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/19/20151106191952310/pic_188c18ca1d2a2e3027b5f81bd4c7588f.jpg" length="32952" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/comment/</guid>
  <title>Захрапевший во время матча «Реал» — «ПСЖ» китайский комментатор лишился работы</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/comment/</link>
  <description>
    <![CDATA[Китайский комментатор уволен после того, как он уснул и захрапел во время матча четвертого тура группового этапа Лиги чемпионов между мадридским «Реалом» и французским «Пари Сен-Жермен».  Донг Лу был вторым комментатором на игре, которую транслировало китайское телевидение, и уснул в середине второго тайма.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106172308315/pic_5e22ad9a1c683374f73ccf8df6ab1527.jpg" length="74374" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/grenade/</guid>
  <title>На Украине к дому адвоката «бриллиантового прокурора» кинули две гранаты</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/grenade/</link>
  <description>
    <![CDATA[Во двор дома адвоката Сергея Козаченко, представляющего интересы «бриллиантового прокурора» — бывшего замначальника Главного следственного управления Генпрокуратуры Украины Владимира Шапакина, — неизвестные бросили две гранаты. Милиция Киевской области возбудила уголовное дело.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/18/20151106185520656/pic_41113b82ba5cffb24f5dc704103b940c.jpg" length="55280" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/eutha/</guid>
  <title>Бундестаг запретил немцам добровольно умирать за деньги</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/eutha/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бундестаг одобрил законопроект, предусматривающий криминализацию коммерческих услуг по эвтаназии. Помощь в добровольном уходе из жизни будет наказываться тремя годами тюрьмы. Принятый законопроект стал одним из четырех, которые рассматривал парламент. Два из них предусматривали полную декриминализацию эвтаназии.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:50:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/18/20151106181548423/pic_2f629f1acd70c7ebea905ea7dde2d6bc.jpg" length="55778" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bogkuzya/</guid>
  <title>Богу Кузе продлили арест до 11 января</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bogkuzya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Таганский суд Москвы продлил до 11 января 2016 года арест лидеру секты Андрею Попову, именующему себя богом Кузей. Таким образом суд удовлетворил ходатайство следствия. 2 ноября против Попова было возбуждено второе уголовное дело по статье «Создание некоммерческой организации, посягающей на личность и права граждан».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/18/20151106181402875/pic_5bac23b16815ea6ed212c07b0b93a2b4.jpg" length="52631" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egyptmuseum/</guid>
  <title>В Александрии откроют музей на дне моря</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egyptmuseum/</link>
  <description>
    <![CDATA[В египетской Александрии откроют музей на дне Средиземного моря. На реализацию проекта потребуется 150 млн долларов. Туристы смогут увидеть древние затонувшие руины — на морском дне в Александрии обнаружено больше 2,5 тысяч затопленных элементов каменных фигур и строений.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106171842969/pic_4fccf4d1f94b431664b641154e799c45.jpg" length="60188" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bjork/</guid>
  <title>Бьорк записала видеообращение к миру</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bjork/</link>
  <description>
    <![CDATA[Исландская певица Бьорк опубликовала видеообращение, в котором попросила весь мир поддержать ее и коллег в противостоянии с исландским правительством. Бьорк начала кампанию по спасению исландского высокогорья, на котором власти страны планируют застроить плотинами и электростанциями.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/18/20151106181842782/pic_f3a9554bfc37d48a7adbfa1dd618f6f2.jpg" length="34808" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bobrishev/</guid>
  <title>На мэра Великого Новгорода завели второе уголовное дело</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bobrishev/</link>
  <description>
    <![CDATA[В отношении мэра города Великого Новгорода Юрия Бобрышева возбуждено уголовное дело о превышении должностных полномочий. В настоящее время против него также ведется расследование по факту непредоставления жилья детям-сиротам. Мэру было предъявлено обвинение по статье 293 УК РФ «Халатность».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:26:37 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/18/20151106180049964/pic_431719025fa679421a457856f1363cd4.jpg" length="41820" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/versia/</guid>
  <title>Кремль отказался связывать запрет на полеты в Египет с версией о теракте на A321</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/versia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков заявил, что решение главы государства одобрить приостановку авиаполетов в Египет не означает, что в качестве основной причины катастрофы рейса А321 «Когалымавиа» рассматривается теракт. По словам представителя Кремля, ни одна из версий пока не является доминирующей.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:16:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/18/20151106181550072/pic_45950cf45d10bfba9c79b2aae2ad8ddb.jpg" length="54816" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/dcp/</guid>
  <title>Заведующая детсадом в Набережных Челнах выгнала с утренника девочку с ДЦП</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/dcp/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Татарстане начата служебная проверка по факту инцидента, произошедшего в одном из детских садов в Набережных Челнах. По имеющейся информации, заведующая воспитательным заведением не разрешила выступить на утреннике ребенку, страдающему ДЦП. Она отправила девочку и ее мать домой без объяснения причин.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106171051016/pic_7071fcc8cb8520a56d395cdb0f2063ba.jpg" length="54257" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/nostraightwomen/</guid>
  <title>Ученые сочли женщин только лесбиянками и бисексуалками</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/nostraightwomen/</link>
  <description>
    <![CDATA[Все женщины с точки зрения сексуального интереса являются лесбиянками или бисексуалками, но не строгими гетеросексуалками. К такому выводу пришли британские психологи, изучив реакцию 345 участниц специального эксперимента на эротические фильмы с участием актеров обоих полов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/18/20151106180753126/pic_f196ad6c488b4f449af39b060342ce1a.jpg" length="41233" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/neymarfootball/</guid>
  <title>Неймар рассказал о нежелании смотреть футбол в свободное время</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/neymarfootball/</link>
  <description>
    <![CDATA[Нападающий «Барселоны» и сборной Бразилии Неймар признался, что не любит смотреть футбольные трансляции и не интересуется спортом в свободное время. Также 23-летний бразилец рассказал, что в перерывах между матчами и тренировками своей команды предпочитает избегать физической активности. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106162208383/pic_26b6640af0fd92aa2ebc63ca1e57c17d.jpg" length="53002" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/vatniki/</guid>
  <title>Писатель Прилепин и модельер Зайцев займутся ватниками</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/vatniki/</link>
  <description>
    <![CDATA[Захар Прилепин и Егор Зайцев объявили о выпуске совместной коллекции ватников. Производством и продажей курток будет заниматься компания ТМ RPS Brand, креативным партнером выступил «Дом моды Славы Зайцева». Презентация коллекции намечена на 14 ноября и состоится в московском Центральном доме литератора.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106172826937/pic_d8abd72d62b28051748ef62dc6e2f3b9.jpg" length="58675" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/musicstories/</guid>
  <title>В Facebook появилась музыка</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/musicstories/</link>
  <description>
    <![CDATA[Facebook запустил для пользователей iPhone функцию Music Stories, позволяющую слушать фрагменты песен прямо в социальной сети. Music Stories представляет собой новый формат публикации постов. Пока что можно поделиться для прослушивания только треками со стриминговых сервисов Apple Music и Spotify. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106161330705/pic_9896aa2fe4bb51c64749726b4d0c328f.jpg" length="43784" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/avia/</guid>
  <title>Коммунисты предложили ограничить полеты над опасными территориями </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/avia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутаты от фракции КПРФ внесли в пятницу в Госдуму законопроект, предлагающий запретить или ограничить полеты в воздушном пространстве иностранных государств, если это представляет угрозу. Парламентарии предлагают принять на основе соглашений с иностранными государствами специальные меры авиационной безопасности.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106171257319/pic_7d0114b5c4534631ae6a703ff555ba7a.jpg" length="55042" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/dollar/</guid>
  <title>Доллар на бирже поднялся выше 64 рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/dollar/</link>
  <description>
    <![CDATA[Курс доллара в ходе торговой сессии 6 ноября на Московской бирже подорожал на 90 копеек, достигнув уровня 64,35 рубля. Евро, начавший день ростом на 70 копеек до 69,55 рубля, к 16:50 по московскому времени опустился ниже отметки в 69 рублей. Китайский юань прибавил 12,4 копейки, достигнув уровня в 10,07 рубля.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106171920135/pic_f36e5673952b7d3c911b5d72e09a350f.jpg" length="50284" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/boeing_fly/</guid>
  <title>МАК отозвал письмо о приостановке сертификата Boeing-737</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/boeing_fly/</link>
  <description>
    <![CDATA[Межгосударственный авиационный комитет (МАК) отозвал письмо о приостановке действия в России сертификатов типа на самолеты Boeing-737. Об этом сообщила совладелец группы S7 Наталья Филева. Она добавила, что авиационный комитет прислал взамен какой-то другой документ, который никто не видел.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106175432165/pic_ba957b40cd9f174325f14516f5a24d41.jpg" length="40779" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/twittercharlie/</guid>
  <title>Хештег «ЯНеШарли» попал в тренды русскоязычного Twitter</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/twittercharlie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Хештег «ЯНеШарли» вошел в тренды русскоязычного Twitter. Пользователи, выражающие свое мнение с этим хештегом, выступили против карикатур французского журнала Charlie Hebdo на тему катастрофы лайнера A321 в Египте. Эта фраза отсылает к акции «Я Шарли» в поддержку издания, которая прошла после теракта в редакции. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106165605008/pic_97448d878173562de24baa925befa987.jpg" length="57852" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rosturizm/</guid>
  <title>Ростуризм подготовится к эвакуации россиян из Египта</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rosturizm/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ростуризм создает специальный штаб по организации вывоза российских туристов из Египта. На отдыхе в Египте, по данным Ростуризма, находятся порядка 45 тысяч россиян. При этом, как отмечает глава агентства, ведомство пока не получило указание от МИД о вынесении гражданам рекомендаций не посещать Египет.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:34:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106175116076/pic_ec2dc5c47728bd1350ac006aefb696f0.jpg" length="67965" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sophia/</guid>
  <title>Названо самое популярное имя в мире</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sophia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Эксперт по именам Лора Уоттенберг из США провела исследование, в результате которого выяснилось, что самым популярным именем в мире является София. По данным эксперта, так любят называть девочек в девяти странах, включая Мексику, Италию и Россию. По ее мнению, это говорит о глобализации культуры.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106154418308/pic_109744a1252660d54be8638b6713505e.jpg" length="63991" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/htcvsapple/</guid>
  <title>HTC победила Apple в рекламе нового смартфона</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/htcvsapple/</link>
  <description>
    <![CDATA[HTC выпустила рекламу нового смартфона HTC One A9. Ролик отсылает зрителя к рекламе Apple 1984 года, представившей первый Macintosh. В нем была показана победа над оруэлловским «Большим братом». В рекламе HTC, однако, роль «Большого брата» отводится компании Apple, а победителя над ним — HTC.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106165244915/pic_702793a509befc96ee71a0f32bcf8a90.jpg" length="51519" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/circus/</guid>
  <title>Росгосцирк подал в суд на Запашного и Нестерова</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/circus/</link>
  <description>
    <![CDATA[Росгосцирк подал иски в Арбитражный суд Москвы о взыскании долгов с уволившихся дрессировщиков Сергея Нестерова и Мстислава Запашного. Общая сумма долгов, которую организация намерена взыскать с артистов, превышает 20 миллионов рублей. Запашный и Нестеров покинули компанию в октябре 2015 года.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106165004028/pic_dd451720e2d5201498e1eed39fad495a.jpg" length="67176" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lawbook/</guid>
  <title>Врачам Забайкалья оставили право ругать начальство</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lawbook/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минздрав осудил предложение региональных властей Забайкалья ввести этический кодекс для врачей, запрещающий критиковать медицинские организации и их руководство. По мнению чиновников федерального ведомства, критика важна для получения объективной информации и решения реальных проблем на местах. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106151645121/pic_75291f1e8dac1b7e430d2419a7953b14.jpg" length="32523" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/tourismexperts/</guid>
  <title>Эксперы UNWTO оценят развитие туротрасли в российских регионах</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/tourismexperts/</link>
  <description>
    <![CDATA[Эксперты Всемирной туристской организации (UNWTO) при участии Ростуризма оценят развитие туротрасли в российских регионах и создадут так называемую «дорожную карту». Документ будет включать мероприятия по оценке состояния туристической отрасли, выработку практических рекомендаций и маркетинговой стратегии.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:12:15 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106171644987/pic_230f7172c071943cdfa4f93956233e8c.jpg" length="118283" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/wilder/</guid>
  <title>Деонтей Уайлдер пообещал «надрать задницу» Поветкину</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/wilder/</link>
  <description>
    <![CDATA[Чемпион мира по версии Всемирного боксерского совета Деонтей Уайлдер заявил об уверенности в легкой победе над российским тяжеловесом Александром Поветкиным. Поветкин победил поляка Мариуша Ваха техническим нокаутом и защитил статус обязательного претендента на бой с американцем.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106160640245/pic_89907df87f301e87d1b0129c0b1bb429.jpg" length="69209" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/babuska/</guid>
  <title>Австрийка перед смертью порезала 950 тысяч евро</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/babuska/</link>
  <description>
    <![CDATA[85-летняя австрийка перед смертью лишила наследства своих родственников, порезав на мелкие кусочки 950 тысяч евро. В прокуратуре заявили, что состава преступления в произошедшем нет, а государство никак не сможет помочь родственникам. При этом в Нацбанке Австрии заявили о готовности обменять испорченные купюры.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106164416887/pic_6b90dcc481badc890155eae8d20e181f.jpg" length="90290" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/s7airlines/</guid>
  <title>S7 вернула звание самой пунктуальной авиакомпании мира</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/s7airlines/</link>
  <description>
    <![CDATA[Авиакомпания  S7 Airlines признана самым пунктуальным перевозчиком в мире по итогам октября. В прошлом месяце компания выполнила 94,74 процента перелетов согласно расписанию. 5,26 процента были совершены с задержкой более чем на 15 минут. Всего перевозчик выполнил почти 7,5 тысячи полетов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106163338437/pic_1316566a1287cf8bb852af12a30c31f9.jpg" length="38050" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/air/</guid>
  <title>СМИ узнали решение Еврокомиссии о судьбе национальной авиакомпании Эстонии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/air/</link>
  <description>
    <![CDATA[Европейская комиссия потребует от эстонской национальной авиакомпании Estonian Air вернуть незаконно полученные от правительства Эстонии деньги. В этом случае перевозчику грозит банкротство, поскольку он испытывает финансовые трудности и не сможет выполнить требование регулятора. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106130530407/pic_b4f72097edcdb56d40a086b20ea60984.jpg" length="40637" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/putin/</guid>
  <title>Путин одобрил идею о приостановке полетов в Египет</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/putin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент России Владимир Путин одобрил идею Национального антитеррористического комитета о приостановке полетов российских авиакомпаний в Египет, сообщил пресс-секретарь главы государства Дмитрий Песков. Рекомендацию временно прекратить авиасообщение с АРЕ высказал ранее 6 ноября директор ФСБ Александр Бортников.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/17/20151106170634119/pic_84c8374e9339d5d2cca8267b8960a869.jpg" length="53133" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/baku/</guid>
  <title>Десятки религиозных активистов подрались с полицейскими в Баку</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/baku/</link>
  <description>
    <![CDATA[Задержания 20 членов «Мусульманского единства» прошли после стычки активистов с бойцами полка быстрого реагирования у отделения полиции в Сабунчинском районе столицы Азербайджана. Члены объединения собрались там в знак протеста против задержания одного из своих лидеров — Эльчина Гасымлы.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106154810249/pic_7cef4d9ce540b9d6413253b52d51e94f.jpg" length="60893" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/charlie_comment/</guid>
  <title>Французские дипломаты рассказали о свободе журналистики</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/charlie_comment/</link>
  <description>
    <![CDATA[Посольство Франции в России распространило сообщение официального представителя министерства иностранных дел о карикатурах в связи с гибелью российского лайнера А321 над Синайским полуостровом. В заявлении говорится, что мнения журналистов не всегда совпадают с позицией властей.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106163212949/pic_bb6f48d1a110af9cb9bf484b126ca953.jpg" length="53582" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/flights/</guid>
  <title>ФСБ предложила приостановить полеты российских авиакомпаний в Египет</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/flights/</link>
  <description>
    <![CDATA[Директор ФСБ Александр Бортников считает необходимым приостановить полеты российской авиации в Египет до выяснения причин гибели лайнера авиакомпании «Когалымавиа». Самолет A321 разбился на Синае 31 октября 2015 года, одной из версий произошедшего является теракт исламистской группировки.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106164127062/pic_7c3c82c7d63a36b32b90fdb3679d484c.jpg" length="37949" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rybinsk/</guid>
  <title>Вандалы в Рыбинске сдали на металлолом часть памятника поэту Льву Ошанину</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rybinsk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Памятник поэту-песеннику Льву Ошанину в Ярославской области пострадал от рук вандалов. Бронзовая фигура располагалась на набережной, подол бронзового плаща был прикреплен к парапету. Именно этот элемент сооружения весом около 10 килограммов злоумышленники отпилили и сдали в пункт приема цветных металлов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106143514349/pic_8c4d74c4b3a82a7a0009dfeae7bb3e5d.jpg" length="47450" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/inkassa2/</guid>
  <title>В Москве неизвестные напали с оружием на перевозчика денег</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/inkassa2/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Ленинском проспекте столицы у входа в банк неизвестные с оружием напали на автомобиль частного перевозчика денег и забрали у него сумку с наличными. В городе объявлен план «Перехват». Полицейские проверяют лицензию потерпевшего на осуществление инкассаторской деятельности. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106163958794/pic_e39139eccc5b41cb9cfb816c0f8b3841.jpg" length="40651" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kherson/</guid>
  <title>В Херсонской области депутата избили батоном колбасы в присутствии губернатора</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kherson/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Каховского совета Херсонской области Сергей Хлань в присутствии губернатора области Андрея Путилова ударил по голове депутата от «Оппозиционного блока» Павла Филипчука батоном колбасы. Это произошло после того, как Филипчук решил поздравить Андрея Дяченко с избранием на пост мэра Каховки.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106153451183/pic_c47227d2530e2df042fc1c475984b6e0.jpg" length="43970" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/psy/</guid>
  <title>В Сеуле поставят памятник танцу Gangnam Style</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/psy/</link>
  <description>
    <![CDATA[В 2015 году в Сеуле появится памятник танцу Gangnam Style из одноименного клипа южнокорейского исполнителя PSY. Скульптура будет изображать элемент танца — скрещивающиеся в районе запястий руки. Автор проекта — скульптор Хванг Ман-Сеок. Власти Сеула уверены, что памятник станет популярным туристическим объектом.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106155526406/pic_88b10d90445905997fcd4887a185abb8.jpg" length="47211" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/pugachev/</guid>
  <title>СКР выдвинул новое обвинение против бывшего сенатора Пугачева</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/pugachev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Следственный комитет России возбудил еще одно уголовное дело в отношении бывшего члена Совета Федерации Сергея Пугачева. Он одозревается в злоупотреблении полномочиями на посту главы Межпромбанка. Вместе с ним по этому делу проходит бывший заместитель председателя исполнительной дирекции Межпробанка Алексей Злобин.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/16/20151106160348970/pic_4b4738d38d1c45f07f9fa58d595843fc.jpg" length="41143" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sweden/</guid>
  <title>Министр юстиции и миграции Швеции заявил об исчерпании лимита на беженцев</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sweden/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министр юстиции и миграции Швеции Морган Юханссон заявил, что потенциал страны по приему беженцев исчерпан и мест для размещения мигрантов больше нет. На специально созванной пресс-конференции Юханссон объявил, что лимит давно превышен: на данный момент не хватает 20 тысяч «эвакуационных мест».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:22:44 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106155916231/pic_994deb728f92f1bd72a14d889a681bd4.jpg" length="99528" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kvyatlicense/</guid>
  <title>Квят показал видео со своего экзамена на права</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kvyatlicense/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российский гонщик команды «Формулы-1» Red Bull Даниил Квят показал шуточное видео со своего экзамена на водительское удостоверение. Во время прохождения экзамена на площадке 21-летний гонщик на «Жигулях» выполнил упражнения «змейка», «эстакада» и «параллельная парковка». ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106153139410/pic_80ea7f30a9df32aea688f6005ecacbef.jpg" length="55113" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egypt_situation/</guid>
  <title>Каир заявил о невыполнимых условиях Лондона по вывозу британцев из Египта</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egypt_situation/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерство гражданской авиации опровергло информацию, что вывоз британских подданных из страны запрещен. Причиной задержки в эвакуации стала неспособность аэропорта Шарм-эль-Шейха справиться с нагрузкой. Британские авиакомпании хотели организовать 18 одновременных рейсов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:12:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106152826020/pic_45acc2b5a9f86def71c86f49d6867a71.jpg" length="94292" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/leylaleukemia/</guid>
  <title>Генная инженерия впервые спасла человека от лейкемии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/leylaleukemia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Генетически модифицированные клетки впервые помогли спасти неизлечимо больного ребенка от лейкемии. Генное редактирование с помощью «молекулярных ножниц» позволило донорским цитотоксическим Т-лимфоцитам уничтожать лимфобласты, при этом не вступая в конфликт с организмом реципиента.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106151818575/pic_80ed7d5a56a9bc506c042e186ce6de2c.jpg" length="53437" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/blagoveshensk/</guid>
  <title>Благовещенск выставили на продажу</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/blagoveshensk/</link>
  <description>
    <![CDATA[На сайте бесплатных объявлений появилось предложение о продаже Благовещенска — административного центра Амурской области и Благовещенского района с населением более 200 тысяч человек. Цену столицы региона определили в размере 50 миллионов рублей. Продавец добавил, что возможен торг и обмен.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106140308216/pic_e9530c8df504ebb10854454faf6be24b.jpg" length="98404" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ticketscheap/</guid>
  <title>Билеты на большинство популярных новогодних направлений подешевели</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ticketscheap/</link>
  <description>
    <![CDATA[Билеты на большинство популярных новогодних направлений подешевели. Речь идет о поездках экономклассом в обе стороны с датой вылета 25 декабря и прилета 10 января. Путешественники могут сэкономить, совершив перелет по семи маршрутам из топ-10. Так, перелет в Рим обойдется примерно в 23,4 тысячи рублей.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106122545207/pic_238ff6f87884ea71ad6d016ede3e59eb.jpg" length="67731" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/gaz/</guid>
  <title>Киев заявил о готовности к прекращению поставок газа из России</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/gaz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Украина подготовилась к возможному прекращению поставок газа из России. Об этом заявил глава министерства энергетики Владимир Демчишин. По его словам, Украина в этом году перед отопительным сезоном закупила на 1 миллиард кубометров газа больше, чем в прошлом году, а отопительный сезон будет пройден без неожиданностей.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106155347151/pic_08eb93e6d87d44879361d940a790cf94.jpg" length="49872" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/pontiff/</guid>
  <title>Папа Римский рассказал бомжам о детском желании стать мясником</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/pontiff/</link>
  <description>
    <![CDATA[Папа Римский Франциск признался, что в детстве мечтал быть мясником. Соответствующее заявление он сделал в интервью газете Straatnieuws, которая составляется бездомными и предназначается для читателей без определенного места жительства. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 16:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106155106008/pic_de46fea3f8dc4328a8be447f809bda63.jpg" length="82551" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rosneft1/</guid>
  <title>«Роснефть» спрогнозировала профицит нефти до конца 2016 года</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rosneft1/</link>
  <description>
    <![CDATA[Профицит предложения нефти на мировом рынке может сохраниться до конца 2016 года. Об этом завил глава «Роснефти» Игорь Сечин. Он отметил, что превышение предложения над спросом на мировом рынке нефти в сентябре сократилось более чем на 1,2 миллиона баррелей в сутки, но по-прежнему превышает 1 миллион баррелей.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106155943299/pic_0ab38eadd90bb123ebdd3d0f726bd019.jpg" length="35919" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/onf/</guid>
  <title>В ОНФ назвали бесчеловечными карикатуры Charlie Hebdo на авиакатастрофу А321</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/onf/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Общероссийском народном фронте назвали карикатуры французского еженедельника Charlie Hebdo на авиакатастрофу российского самолета А321 бесчеловечными насмешками над трагедией людей. По мнению сопредседателя центрального штаба ОНФ, депутата Госдумы Ольги Тимофеевой, сотрудники издания пошли на сделку с совестью. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106153158843/pic_9b24f92b883d72c0eedb383f7dce4fb3.jpg" length="55572" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sanctions2years/</guid>
  <title>Кудрин предсказал ослабление санкций против России в течение двух лет </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sanctions2years/</link>
  <description>
    <![CDATA[Москва может рассчитывать на ослабление антироссийских санкций в ближайшие несколько лет. Об этом заявил бывший министр финансов, глава Комитета гражданских инициатив Алексей Кудрин. Кроме того, он назвал рецепт возвращения России к экономическому росту: рост инвестиций в инфраструктуру и человеческий капитал. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106151246536/pic_cc68bdcf4ebea705884bb56c7cfa1f69.jpg" length="33925" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lada_xray/</guid>
  <title>«АвтоВАЗ» официально представил облик Lada XRay</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lada_xray/</link>
  <description>
    <![CDATA[«АвтоВАЗ» официально представил внешний облик нового кроссовера Lada XRay, серийное производство которого начнется в Тольятти 15 декабря. До начала серийного производства планируется выпустить около 180 тестовых автомобилей. Для XRay, созданного совместно с Renault-Nissan, было разработано 500 оригинальных деталей.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106153623593/pic_1fbaa0657edd29832321d115b6a7132d.jpg" length="80976" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/cheese/</guid>
  <title>Во Франции украли элитный сыр на 43 тысячи долларов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/cheese/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полиция французского города Гу-Лез-Узье начала поиск преступников, укравших с молочной фабрики около ста кругов элитного сыра «Конте» на сумму около 40 тысяч евро (43,5 тысячи долларов). Чтобы проникнуть в помещение, где хранился сыр, воры перелезли через забор с колючей проволокой. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:32:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106143607621/pic_cc220f7c2feca11538c812c7a9c98616.jpg" length="64240" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/charlie2/</guid>
  <title>Главный редактор Charlie Hebdo ответил на обвинения Кремля</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/charlie2/</link>
  <description>
    <![CDATA[Главный редактор французского еженедельника Charlie Hebdo Жерар Биар заявил, что понятия кощунства для издания не существует. Так он ответил на заявление пресс-секретаря президента России, который назвал публикацию карикатур на тему катастрофы самолета Airbus A321 в Египте кощунством. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106152807183/pic_dbad8e2bdf30321eb9fc177fd066eac5.jpg" length="52924" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/astakhov/</guid>
  <title>Астахов учуял в творчестве Charlie Hebdo скабрезную некрофилию</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/astakhov/</link>
  <description>
    <![CDATA[Детский омбудсмен Павел Астахов прокомментировал публикацию французского сатирического журнала Charlie Hebdo о катастрофе лайнера Airbus A321 в Египте. По его мнению, от карикатур издания «давно несет серой и преисподней», а творчество редакции журнала «больше похоже на публичную некрофилию».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106150637628/pic_fa6435a61e3220abf21e12f9774f522a.jpg" length="48847" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/tata/</guid>
  <title>Профсоюз полицейских в США пообещал Тарантино неприятный сюрприз</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/tata/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава крупнейшего в США профсоюза служителей правопорядка «Братский орден полицейских» Джим Паско заявил, что его организация готовит для режиссера Квентина Тарантино неприятный сюрприз. Профсоюз развернул кампанию против режиссера после его высказываний по поводу полицейского насилия.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106142919819/pic_6575dc8133a95e0c8d95ca15f9b7c09f.jpg" length="21655" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/cruiseworld/</guid>
  <title>Россиянам предложили кругосветный круиз за три миллиона рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/cruiseworld/</link>
  <description>
    <![CDATA[Россиянам предложили отправиться в кругосветный круиз длительностью 99 дней. Стоимость путешествия, которое начнется 2 сентября 2016 года и продлится до 9 декабря, составит 3 миллиона рублей. Лайнер компании Costa Cruises выйдет в море из лигурийской Савоны. Туристы посетят Францию, Испанию, США и другие страны.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106130008805/pic_56fa860f5ccc48f92c70e30f55280f85.jpg" length="96098" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/uefalokoopen/</guid>
  <title>УЕФА начал расследование после встречи «Бешикташ» — «Локомотив»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/uefalokoopen/</link>
  <description>
    <![CDATA[УЕФА начал дисциплинарное расследование после матча четвертого тура группового турнира Лиги Европы «Бешикташ» — «Локомотив». Турецкий клуб обвиняют в ненадлежащем обеспечении безопасности во время и перед встречей. В отношении россиян также заведено дело из-за пытавшихся прорваться на поле фанатов. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:05:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106144437373/pic_8bbd6ec10e9f3477a6679d2036517946.jpg" length="73665" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/plane/</guid>
  <title>В Индонезии Boeing-737 выкатился за пределы полосы</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/plane/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Индонезии Boeing-737 выкатился за пределы взлетно-посадочной полосы. Инцидент произошел в аэропорту города Джокьякарта на острове Ява. На борту самолета компании Batik Air, совершавшего рейс Джакарта — Джокьякарта, находились 160 пассажиров и 7 членов экипажа. Никто не пострадал.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106150449911/pic_2a5ee8bd9b40572cf8bfc47a80c65974.jpg" length="52899" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/gangster/</guid>
  <title>В Индонезии поймали неуловимого индийского гангстера</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/gangster/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Индии предъявлены обвинения гангстеру, которого искали 20 лет. Чхота Раджан (настоящее имя Раджендра Садашив Никалдже) обвиняется в 78 преступлениях, включая убийства, вымогательства и незаконный оборот наркотиков. Раджан был объявлен в розыск в 1995 году после того, как заказал убийство криминального репортера.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/15/20151106151537168/pic_cd87249630e1c673dc4a5dbdbcee9c75.jpg" length="61525" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/visas/</guid>
  <title>Порошенко обозначил крайний срок для принятия законов о безвизовом режиме с ЕС</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/visas/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Украины Петр Порошенко заявил, что 10 ноября будет последним днем, когда депутаты Верховной Рады смогут проголосовать за проекты законов, которые необходимы для либерализации визового режима с Европейским Союзом. В пропрезидентской фракции уверены, что времени для принятия законов достаточно.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:54:04 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106143110659/pic_c6a3f21ed7ccbf72997c7a90c75c63fa.jpg" length="42720" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ruchka/</guid>
  <title>Общественница из Феодосии стащила ручку Parker у замглавы администрации</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ruchka/</link>
  <description>
    <![CDATA[Известная в Феодосии активистка, руководитель местного греческого общества «Эллада» Елена Фурманец стащила ручку во время приема у первого замглавы городской администрации Дмитрия Ачкасова. Факт того, что Фурманец забрала себе аксессуар, подтвердила запись с камер видеонаблюдения.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106143330471/pic_028d54354873586dbbd62594b097d8e3.jpg" length="53490" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lukashenko/</guid>
  <title>Лукашенко на инаугурации призвал Россию и Запад перестать разрывать Белоруссию</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lukashenko/</link>
  <description>
    <![CDATA[Александр Лукашенко во время своей инаугурационной речи при вступлении в должность президента Белоруссии призвал не сталкивать страну ни с Москвой, ни с Западом. Вновь избранный глава государства при этом пообещал развивать всестороннее сотрудничество с «братской Россией».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106131058305/pic_3db4aed773af03d40275a8b3c28d6981.jpg" length="59352" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/vitaminc/</guid>
  <title>Витамин С оказался способным побеждать неизлечимые формы рака</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/vitaminc/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американские биологи обнаружили, что витамин С убивает опухолевые клетки, несущие распространенную мутацию, которая вызывает рак прямой кишки и поджелудочной железы. Таким образом, в идеях Лайнуса Полинга, подвергнутого научному остракизму за предложение лечить рак витамином С, нашлось рациональное зерно.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106142609572/pic_15ef947f6af60556c01e7461d77d6b6c.jpg" length="53491" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/android/</guid>
  <title>Выявлен выживающий при переустановке ОС вирус для Android</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/android/</link>
  <description>
    <![CDATA[Специалисты из антивирусной фирмы Lookout нашли неудаляемый стандартными способами вирус на Android. Эксперты обнаружили 20 тысяч вредоносных приложений, которые маскируются под популярные сервисы:  Candy Crush, Facebook, GoogleNow, NYTimes, Snapchat, Twitter, WhatsApp.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106142215576/pic_8ea28bdbf311ee85445d8efe157754db.jpg" length="30656" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/judge_fbi/</guid>
  <title>Американский судья попытался пивом заплатить за письма членов своей семьи</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/judge_fbi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Судья Верховного суда штата Северная Каролина Арнольд Огден Джонс попытался подкупить агента ФБР и получить у него переписку членов своей семьи. Ему будут предъявлены обвинения в попытке подкупа госслужащего и незаконного влияния на официальное делопроизводство — судье грозит до 37 лет тюрьмы.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106135412206/pic_ea5da6014577fdee0456c11244f0243b.jpg" length="51622" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lebedev/</guid>
  <title>Суд обязал Артемия Лебедева выплатить миллион рублей ветерану войны</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lebedev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Дизайнера Артемия Лебедева обязали выплатить миллион рублей ветерану Сергею Крамаренко в качестве моральной компенсации за оскорбление памяти Великой Отечественной войны. Судья обязал ответчика удалить информацию из блога в «Живом Журнале», а также опубликовать извинения. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106130323321/pic_9d6bd950d060f4c66dc77a9ebe5cc74f.jpg" length="40892" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/boeing/</guid>
  <title>Авиаперевозчики назвали число запрещенных в России Boeing-737</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/boeing/</link>
  <description>
    <![CDATA[Приостановка сертификата МАК может повлиять на эксплуатацию только шести Boeing 737, находящихся в авиапарке двух авиакомпаний. Об этом заявил глава Ассоциации эксплуатантов воздушного транспорта (АЭВТ) Владимир Тасун. Два лайнера принадлежат «Газпромавиа», еще четыре — «Авроре». ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106133932199/pic_9d6aef5e51b8aad7e5cc97e461c5225c.jpg" length="47761" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ronaldojose/</guid>
  <title>Роналду назвал лучшего тренера мира</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ronaldojose/</link>
  <description>
    <![CDATA[Нападающий мадридского «Реала» Криштиану Роналду заявил, что лучшим тренером мира считает португальца Жозе Моуринью, возглавляющего лондонский «Челси». Роналду, играющий за «Реал» с 2009 года, работал под руководством португальца в «королевском клубе» с 2010 по 2013 год. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106135933768/pic_3c672c11faf6384a003c509b0addf83b.jpg" length="54490" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/let_it_snow/</guid>
  <title>Мэр Иркутска после критики губернатора раздал чиновникам лопаты</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/let_it_snow/</link>
  <description>
    <![CDATA[Мэр Иркутска Дмитрий Бердников раскритиковал работу коммунальных служб, отвечающих за уборку снега. После чего он выдал руководителям профильных управляющих организаций лопаты и отправил их ликвидировать последствия снегопада, прошедшего 3 ноября. Тогда в городе выпала месячная норма осадков.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106123748332/pic_bb1032128eb742b413958b125a87f444.jpg" length="98718" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/uralsibfund/</guid>
  <title>Пенсионный фонд «Уралсиб» достанется Тинькову</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/uralsibfund/</link>
  <description>
    <![CDATA[Негосударственный пенсионный фонд «Уралсиб» продан бывшими акционерами одноименного банка группе бизнесмена Олега Тинькова, а средства от сделки внесены в капитал банка. Об этом заявил новый владелец кредитной организации Владимир Коган. Документы по покупке были поданы в ФАС 5 ноября.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:08:17 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/14/20151106140132014/pic_2c07ad95a60c5bcaa208b196d886bc43.jpg" length="47731" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/teteruk/</guid>
  <title>Депутат Рады объяснил удар бутылкой по голове женщины случайностью</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/teteruk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Заместитель главы фракции «Народного фронта» в Верховной Раде Андрей Тетерук заявил, что его  коллега от фракции «Батькивщина» Александра Кужель сама наткнулась на бутылку в его руке. Случившееся парламентарий назвал досадным инцидентом и подчеркнул, что не собирается сдавать депутатский мандат. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106125423418/pic_b481ee63e3f4b178d1d2d9e7919e0932.jpg" length="34059" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/canary/</guid>
  <title>Trip Secrets рассказал о новогоднем отпуске на Канарах за 300 евро</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/canary/</link>
  <description>
    <![CDATA[Добраться до Канарских островов и обратно на новогодние праздники можно за 292 евро. Маршрут стартует и завершается в Санкт-Петербурге, на пути следования туриста ждут несколько остановок и пересадок, в том числе в Таллине, Франкфурте, Париже, Варшаве и Вильнюсе. На островах путешественник проведет девять дней.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:03:21 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106132330410/pic_2738bd3922abda21370a025e5df6019e.jpg" length="129226" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/uralsib/</guid>
  <title>Акции «Уралсиба» подорожали вдвое</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/uralsib/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ценные бумаги банка «Уралсиб» продолжили агрессивный рост и по состоянию на 13:15 мск достигли 17 копеек за одну акцию. Рост по сравнению с закрытием предыдущего дня составил 107 процентов. Ралли вызвала новость о том, что контроль над банком в рамках санации перейдет к бизнесмену Владимиру Когану. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106133534843/pic_1a8abe0447d4f26bac9c6bc48b0302f9.jpg" length="53687" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/parmigiani/</guid>
  <title>Мануфактура Parmigiani Fleurier выпустила часы вместе с магазином Colette </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/parmigiani/</link>
  <description>
    <![CDATA[Швейцарская мануфактура Parmigiani Fleurier создала лимитированную коллекцию модели Tonda 1950 в сотрудничестве с парижским концептуальным универмагом Colette и художником-граффитистом Андре Сарайва (Andrе Saraiva). На циферблаты часов в характерном стиле Сарайва нанесены надписи New York, Paris и Love.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106133830994/pic_f7a9a29b459b9977185c7fdb6540ba05.jpg" length="30524" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/peskov/</guid>
  <title>Песков отреагировал на предположение Обамы о бомбе на борту А321</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/peskov/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Кремле обратили внимание на то, что президент США Барак Обама не выносил однозначных суждений о причинах катастрофы российского самолета в Египте. «Это одно из предположений», — отметил пресс-секретарь российского лидера Дмитрий Песков, комментируя заявление Обамы о возможности нахождения бомбы на борту А321.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106134958257/pic_25f38ec227579cc5278eb715c1bf7784.jpg" length="58316" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/callofduty/</guid>
  <title>Шутер Call of Duty: Black Ops 3 поступил в продажу</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/callofduty/</link>
  <description>
    <![CDATA[Шутер Call of Duty: Black Ops 3 поступил в продажу 6 ноября в версиях для PC, PS4 и Xbox One. Средняя оценка игры в специализированной прессе составила 85 баллов из 100. Ряд изданий отметил, что оценивает только одиночную кампанию, а отчет о многопользовательских боях представит после более длительного изучения.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106123410464/pic_e0baf84daee5ed65fa7221cb059dbaef.jpg" length="58146" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sharm/</guid>
  <title>Британец рассказал о бесконтрольной посадке на самолет в Шарм-эль-Шейхе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sharm/</link>
  <description>
    <![CDATA[В начале 2015 года британцу Дэйлу Паркину и его супруге удалось сесть на рейс из египетского Шарм-эль-Шейха, миновав все зоны контроля, включая проверку багажа. По словам Паркина, он с женой избежал всех процедур безопасности в воздушной гавани курорта за 20 фунтов стерлингов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106131229905/pic_5bef335725e0011d6e4b6caaf2d1c345.jpg" length="73793" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/dom/</guid>
  <title>Психически нездоровый житель Мурманска пообещал взорвать девятиэтажный дом</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/dom/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Мурманске мужчина угрожал взорвать девятиэтажный дом на улице Крупской. Жильцов эвакуировали, вокруг здания выставили оцепление. Виновник события, проживающий на третьем этаже, психически нездоров. После прибытия на место полиции, скорой помощи и спасателей он извинился.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106125207390/pic_92fbddeffba551a48dc9250b86a12fe3.jpg" length="50345" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ofzyuan/</guid>
  <title>Россия выпустит облигации в юанях в 2016 году</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ofzyuan/</link>
  <description>
    <![CDATA[Облигации федерального займа (ОФЗ), номинированные в юанях, будут выпущены Минфином России в середине 2016 года. Об этом сообщил первый зампред Центробанка Сергей Швецов. По его словам, данные ОФЗ  станут ориентиром. Вслед за ними последуют выпуски облигаций в юанях от российских банков и предприятий.  ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106130709977/pic_f11dabd70ee86bae6804da43e922010d.jpg" length="40893" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/carrot/</guid>
  <title>C королевской фермы в Великобритании украли гигантскую деревянную морковь</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/carrot/</link>
  <description>
    <![CDATA[С фермы принца Чарльза, расположенной недалеко от города Тетбери в Великобритании, украли 100-килограммовую деревянную морковь. Полиция начала расследование. Пресс-секретарь вестминстерской резиденции членов британской королевской семьи отметила, что резная морковь была установлена на обочине дороги.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106124104758/pic_aabfb92ac70bcc5af58362ac446a602a.jpg" length="52766" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/onsen/</guid>
  <title>Владельцев японских купален попросили отказаться от запрета на татуировки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/onsen/</link>
  <description>
    <![CDATA[Владельцев традиционных японских купален на горячих источниках — онсэнах — попросили отказаться от запрета на татуировки. В этой стране татуировки считаются символом принадлежности к мафии «якудза», которой на протяжении многих лет отказывали в обслуживании в общественных банях и онсэнах.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106125732236/pic_a0570cc50780b4fd9df6466c05673072.jpg" length="57757" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bib/</guid>
  <title>Бибер рассказал об ужасах ранней популярности</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bib/</link>
  <description>
    <![CDATA[Канадский певец Джастин Бибер заявил в интервью, что ранняя слава оборачивается для большинства артистов-подростков катастрофой. По словам Бибера, успех едва не уничтожил его. «Посмотрите на статистику — сколько детей-звезд рассыпалось на части и свихнулось?» — сказал Бибер. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106130857571/pic_f1f0c12e20fda7a9606b66ce3a7176df.jpg" length="39726" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/fanstickets/</guid>
  <title>Самый дешевый билет на финал ЧМ-2016 по хоккею обойдется в 13,5 тысячи рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/fanstickets/</link>
  <description>
    <![CDATA[В пятницу, 6 ноября, стартовали продажи билетов на чемпионат мира по хоккею 2016 года, который примет Россия. Стоимость билетов на финал составляет от 13 500 до 22 500 рублей. Мировой чемпионат пройдет с 6 по 22 мая на двух аренах — «ВТБ Ледовый дворец» в Москве и СК «Юбилейный» в Санкт-Петербурге. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:24:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106123712673/pic_80344f999c3659178d95d35bd7caec3a.jpg" length="85550" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bulgaria/</guid>
  <title>Болгария решила ремонтировать советские МиГ-29 в Польше вместо России</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bulgaria/</link>
  <description>
    <![CDATA[Парламент Болгарии одобрил подписание межправительственного соглашения с Польшей о ремонте и модернизации шести истребителей МиГ-29. Объем сделки, предусматривающей, прежде всего, ремонт двигателей РД-33 с продлением гарантийного ресурса, составляет 12 миллионов болгарских левов (около 6,14 миллиона евро). ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106131005411/pic_6f79f4b96e4dab32984302caa501e920.jpg" length="57736" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/troikamts/</guid>
  <title>Абоненты МТС получили возможность пополнять «Тройку» со счета телефона</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/troikamts/</link>
  <description>
    <![CDATA[У абонентов оператора МТС появился новый способ пополнения транспортной карты «Тройка», сообщили в департаменте транспорта и дорожно-транспортной инфраструктуры Москвы. Благодаря сервису «Легкий платеж» деньги можно перевести с лицевого счета телефона. Комиссия при выполнении этой операции взиматься не будет.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:21:18 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106121936710/pic_792b6956a935d4945974de2372a3a428.jpg" length="47710" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/streetsonya/</guid>
  <title>Дом Sonia Rykiel пригласил уличного художника для создания коллекции к Рождеству</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/streetsonya/</link>
  <description>
    <![CDATA[Французский модный дом Sonia Rykiel анонсировал рождественскую капсульную коллекцию-2015, созданную совместно с стрит-арт-художником и граффитистом Андре Сарайва (André Saraiva). Линия будет продаваться в парижском концептуальном универмаге Colette, бутиках Sonia Rykiel и на официальном сайте.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:01:59 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106123926778/pic_5e2e29bf68f899aebe94f80540173808.jpg" length="105669" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lufthansa/</guid>
  <title>Бортпроводники Lufthansa начали недельную забастовку</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lufthansa/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бортпроводники крупнейшей немецкой авиакомпании Lufthansa заявили о начале недельной забастовки, которая продлится с 6 по 13 ноября. 6 ноября будут отменены три рейса авиакомпании из Франкфурта в Москву и Санкт-Петербург. При этом пассажиров просят заблаговременно проверять статус полета на официальном сайте.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106124033439/pic_35e445ce1178e90409e83c93755f1e64.jpg" length="72414" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/inkassa/</guid>
  <title>В Нижнем Новгороде объявили в розыск напавших с оружием на инкассаторов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/inkassa/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Нижнем Новгороде разыскивают группу людей, напавших с оружием на инкассаторов. Введен план «Перехват». Преступление произошло примерно в полночь у выхода из финансового учреждения в Советском районе города. Пострадавшие от рук злоумышленников инкассаторы доставлены в больницу.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:56:31 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106124823159/pic_df9db3cb55b17954c4c5af6cd34e7836.jpg" length="35237" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/charlie/</guid>
  <title>В Кремле прокомментировали карикатуры Charlie Hebdo о катастрофе A321</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/charlie/</link>
  <description>
    <![CDATA[Пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков прокомментировал опубликованные французским сатирическим журналом Charlie Hebdo карикатуры на тему авиакатастрофы в Египте. «У нас в стране это называется очень емким словом — кощунство. Это не имеет отношения ни к демократии, ни к самовыражению», — сказал он.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:55:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/13/20151106130045744/pic_a08cb89238de8c5e5c49e68effa7905d.jpg" length="28746" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/coldplay/</guid>
  <title>Бейонсе спела на новом альбоме Coldplay</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/coldplay/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лидер британской группы Coldplay Крис Мартин объявил, что новый альбом команды выйдет 4 декабря. Среди приглашенных звезд, участвовавших в записи пластинки — американская певица Бейонсе и бывший гитарист Oasis Ноэль Галлахер. Группа также выложила в сеть первый сингл из будущего альбома.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106120802990/pic_f602d8c8b91ba193ae07e673edebd783.jpg" length="54171" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/moon/</guid>
  <title>Россиянки избежали ссор во время земного полета на Луну</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/moon/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Москве завершился российский эксперимент «Луна-2015», в ходе которого моделировался восьмисуточный перелет от Земли к ее естественному спутнику и обратно. Участницы хорошо с медицинской точки зрения перенесли нагрузки, которые им пришлось испытать, и ни разу не поссорились.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106121547789/pic_11e8e6073b4c39cd0be5ee687040cb2a.jpg" length="68777" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/winterholidays/</guid>
  <title>Число невыездных россиян к 2016 году вырастет до 1,7 миллиона</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/winterholidays/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Новый год за границу не смогут выехать из-за просроченных платежей по кредитам, ЖКХ, налогам, алиментам 1,7 миллиона россиян. Из них 45 процентов составляют банковские должники, 35 процентов — граждане, имеющие долги по алиментам, 15 процентов —  те, кто вовремя не оплатил штрафы.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106122338601/pic_e30955876acba4175f2865ca5425ecd9.jpg" length="78512" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/obnal/</guid>
  <title>В Москве закрыли нелегальную площадку обналичивания денег </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/obnal/</link>
  <description>
    <![CDATA[В столичном регионе сотрудники Главного управления экономической безопасности МВД России  провели спецоперацию по задержанию группы злоумышленников, создавших «обнальную площадку» для отмывания денег и их незаконного вывода за границу. За два года в теневой сектор экономики с их помощью выведено 2 миллиарда рублей.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/12/20151106121425191/pic_a596a3991270176f6ba38c122188de97.jpg" length="72679" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/canoebelarus/</guid>
  <title>Туристам предложили добираться из Литвы в Белоруссию на каноэ</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/canoebelarus/</link>
  <description>
    <![CDATA[Со следующего судоходного сезона жители Литвы и туристы смогут на байдарках, каноэ, небольших катерах или прогулочных судах беспрепятственно прибывать в Белоруссию. Для путешествующих по Неману на водном транспорте оборудован сезонный пункт речного пограничного контроля Швяндубре.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106112147744/pic_e6145a27ebfc58765cea92cb6320caae.jpg" length="131950" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/securitymeasures/</guid>
  <title>США усилят меры безопасности в аэропортах</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/securitymeasures/</link>
  <description>
    <![CDATA[США собираются усилить меры безопасности в аэропортах после падения российского лайнера в Египте. Ссылаясь на свои источники в Белом доме, Bloomberg сообщает, что в пятницу, 6 ноября, министерство внутренней безопасности США объявит о дополнительных мерах безопасности на международных рейсах.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106115356150/pic_547e587212b9a04c654968f62bc55bc4.jpg" length="71779" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/turkey/</guid>
  <title>Турецкая полиция задержала 20 исламистов в Анталье</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/turkey/</link>
  <description>
    <![CDATA[Турецкая полиция провела спецоперацию в Анталье, задержав 20 человек. Их подозревают в связях с «Исламским государством». Пресс-служба полиции отмечает, что операция в Анталье стала крупнейшим успехом правоохранительных органов в рамках кампании против исламистов, проходящей по всей стране.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:59:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106105635961/pic_dff3a003d0c5bf06429e26d2d31adb3b.jpg" length="62477" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/policefighting/</guid>
  <title>Турецкие полицейские избили фанатов «Локомотива» после матча с «Бешикташем»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/policefighting/</link>
  <description>
    <![CDATA[Директор по работе с болельщиками московского «Локомотива» Алексей Ерунов обвинил турецких полицейских, работавших на выездном матче «железнодорожников» против стамбульского «Бешикташа», в рукоприкладстве. По его словам, после окончания встречи Лиги Европы силовики начали избивать дубинками фанатов москвичей. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106111524245/pic_a5611f9202c9f90f4a3d58c4bfad3d7d.jpg" length="101157" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ice/</guid>
  <title>Рыбаки провалились под лед на озере Большой Кременкуль под Челябинском</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ice/</link>
  <description>
    <![CDATA[На озере Большой Кременкуль в Сосновском районе под лед провалились рыбаки, в том числе дети. Инцидент произошел в 7:28 по московскому времени. Спасатели эвакуировали из воды двух пострадавших, они госпитализированы. По предварительным данным, еще три человека погибли. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:56:50 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106110558831/pic_73414af1f382aaea433c26d892acc30f.jpg" length="56576" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/debt/</guid>
  <title>Большинство россиян потребовали от Киева рассчитаться по долгам Януковича</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/debt/</link>
  <description>
    <![CDATA[Большинство россиян (79 процентов) считают, что Украина должна полностью погасить долг по кредиту, выданному в 2013 году Виктору Януковичу, который на тот момент занимал пост президента страны. По мнению опрошенных, у Киева нет оснований рассчитывать на смягчение условий по кредиту.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:54:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106112731818/pic_7ee5c4f2bd974d784d88836b04c6e43b.jpg" length="40867" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/antarctic/</guid>
  <title>Минобороны отправило экспедицию к берегам Антарктиды</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/antarctic/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российское военное ведомство отправило к берегам Антарктиды океанографическое исследовательское судно «Адмирал Владимирский». После проведения гидрографических и гидрометеорологических исследований судно вернется в Кронштадт в апреле 2016 года, пройдя около 30 тысяч морских миль.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106114400592/pic_7e0f2447285d71a920e05e8c2b0dbff3.jpg" length="65197" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/starwars/</guid>
  <title>Умирающий фанат «Звездных войн» посмотрел новый фильм раньше премьеры</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/starwars/</link>
  <description>
    <![CDATA[Умирающий от рака Дэниэл Флитвуд из США 5 ноября посмотрел седьмую часть «Звездных войн», которая выйдет в мировой прокат 18 декабря. Создатели фильма узнали о болезни фаната киносаги и решили его порадовать. В октябре Дэниэл признался, что боится не дожить до премьеры нового эпизода.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106110054014/pic_aaef145aec73052402cf79cead821dc0.jpg" length="65160" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/nutcracker/</guid>
  <title>Флаконы духов одели в костюмы из «Щелкунчика»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/nutcracker/</link>
  <description>
    <![CDATA[Британская парфюмерная компания Penhaligon's выпустила предрождественскую лимитированную серию флаконов своих ароматов-бестселлеров, стилизованных в духе костюмов к балету Чайковского «Щелкунчик». В серии четыре декорированных флакона, которые появятся в продаже 28 ноября.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106110721766/pic_53905ba58e14e8a061815e04c1e2a919.jpg" length="18526" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/pandalanguage/</guid>
  <title>Ученые расшифровали язык больших панд</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/pandalanguage/</link>
  <description>
    <![CDATA[Китайские исследователи рассказали, что им удалось частично расшифровать язык, посредством которого общаются друг с другом большие панды. Исследователям удалось идентифицировать смысл 13 выражений, посредством которых животные общаются друг с другом.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106111038313/pic_0e750b50197e97a28342e5c19201a3cd.jpg" length="98474" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/waltdisney/</guid>
  <title>Disney показала рекордную прибыль</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/waltdisney/</link>
  <description>
    <![CDATA[The Walt Disney Company опубликовала результаты своей деятельности за прошедший финансовый год. Выручка компании увеличилась на 7 процентов до рекордных 52,5 миллиардов долларов, чистая прибыль выросла на 12 процентов — до 8,4 миллиарда долларов. Показатель EPS вырос на 15 процентов до рекордных 4,9 доллара.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:27:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/11/20151106111919694/pic_d185bb5a09543f4a9bf41146b47f0cbc.jpg" length="99958" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ruble/</guid>
  <title>Курс евро превысил 69 рублей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/ruble/</link>
  <description>
    <![CDATA[Курс евро вырос на 16 копеек при открытии торгов на Московской бирже и составил на 10:24 мск 69,12 рубля. Курс доллара также подрос на 12 копеек, составив 63,56 рубля. Влияние снижения цен на нефть до 48 доллара компенсируется ожиданием роста количества рабочих мест в экономике США.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:08:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106105413747/pic_2f9dde64790a1286b12067df0b7a229c.jpg" length="69707" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/zhirinovski/</guid>
  <title>Жириновский предложил начать в СМИ антифранцузскую кампанию</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/zhirinovski/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лидер ЛДПР Владимир Жириновский предложил публиковать в российских СМИ ответные карикатуры на шутки французского журнала Charlie Hebdo о катастрофе пассажирского авиалайнера Airbus A321 в Египте. В частности, политик предлагает использовать для этого актера и комика Луи де Фюнеса, изобразив его говорящим по-русски.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106101950248/pic_4f741304897c5cedc3266e2aa784b8a2.jpg" length="34441" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egyptmarket/</guid>
  <title>Туроператоры назвали сроки восстановления спроса на туры в Египет</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/egyptmarket/</link>
  <description>
    <![CDATA[Туроператоры спрогнозировали, что, несмотря на резкое снижение спроса на туры в Египет у россиян из-за аварии пассажирского авиалайнера A321, восстановление интереса произойдет в декабре. Российские власти пока не давали никаких особых рекомендаций по посещению Египта.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106104915181/pic_3e98dff36fc75973c0779c957f35a068.jpg" length="56142" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/vietnam/</guid>
  <title>Китай и Вьетнам договорились поддерживать мир в районе спорных островов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/vietnam/</link>
  <description>
    <![CDATA[КНР и Вьетнам договорились поддерживать мир в Южно-Китайском море. Соответствующее соглашение было подписано по итогам визита во Вьетнам китайского лидера Си Цзиньпина. В документе говорится о необходимости сохранения мира и стабильности. Кроме того, стороны обязались не совершать осложняющих ситуацию действий.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 11:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106102710304/pic_7d9cbf9a1acd125d043d0feeaa2711cc.jpg" length="52947" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/utair/</guid>
  <title>«ЮТэйр» начнет полеты во Владивосток</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/utair/</link>
  <description>
    <![CDATA[Авиакомпания «ЮТэйр» с 16 ноября начнет регулярные рейсы из московского аэропорта Внуково во Владивосток. Полеты будут выполняться три раза в неделю на лайнерах Boeing 767-200. Открытие новых рейсов во Владивосток будет способствовать решению проблемы транспортной доступности Приморского края.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 10:57:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106104007370/pic_8178f26fc91e9f830df16f82ef818ad4.jpg" length="55862" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kirgizy/</guid>
  <title>Президент Киргизии анонсировал переход к парламентской форме правления</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kirgizy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Президент Киргизии Алмазбек Атамбаев заявил о необходимости провести реформу Конституции, чтобы республика полностью перешла на парламентскую форму правления. По его мнению, сегодня не исключена ситуация, при которой вся власть может быть сосредоточена в руках одной семьи.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 10:53:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106103700888/pic_756fd969864989e0f6e24aff2e4046b2.jpg" length="46882" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/noomy/</guid>
  <title>Звезда шведской «Девушки с татуировкой дракона» сыграет Эми Уайнхаус</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/noomy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Шведская актриса Нуми Рапас исполнит роль британской певицы Эми Уайнхаус в биографическом фильме, который снимает Керстен Шеридан. Это будет первый художественный байопик об исполнительнице, умершей в 2011 году в 27-летнем возрасте. Нуми Рапас известна по фильму Ридли Скотта «Прометей».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 10:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106101420642/pic_c223a64cbe9a96ec7859704d621551c0.jpg" length="70866" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rosneft/</guid>
  <title>Сечин позвал японские компании на Сахалин</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rosneft/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Роснефть» предложила японским компаниям войти в ее добывающие проекты с суммарными запасами свыше 6 миллиардов баррелей. Компания выносит на обсуждение спектр проектов, включающих в себя, например, проекты на шельфе Сахалина, недалеко от месторождений проекта «Сахалин-1».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 10:22:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106100553993/pic_fb5c936d758fd1520c53cc2c8eb577da.jpg" length="92501" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/spartak/</guid>
  <title>В фанатский сектор «Спартака» пустят только женщин и детей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/spartak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Московский «Спартак» наказан частичным закрытием фанатской трибуны на домашнем матче 16-го тура чемпионата России с «Краснодаром» за попадание из ракетницы в болельщика на встрече с «Уралом». Также клуб оштрафован на 400 тысяч рублей. Один из двух виновных найден. Посетить следующую игру смогут только женщины и дети.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 10:15:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105175520089/pic_d56a4c76cdb6fce1ffb6becb89eabf8f.jpg" length="50312" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/jesuis/</guid>
  <title>В Госдуме назвали подонками пошутивших над гибелью A321 авторов Charlie Hebdo</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/jesuis/</link>
  <description>
    <![CDATA[Авторов французского журнала Charlie Hebdo, пошутивших над гибелью российского авиалайнера Airbus A321 в Египте, иначе как подонками назвать нельзя, заявил зампред комитета Госдумы по международным делам Александр Романович. По мнению депутата, такие публикации «наносят вред российско-французским отношениям».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 10:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/09/20151106095230902/pic_b9926059b9451d350f0fce346e9ea071.jpg" length="51525" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/police/</guid>
  <title>Московского полицейского задержали по подозрению в мошенничестве</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/police/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сотрудник московской полиции, служивший в отделе по борьбе с экономическими преступлениями, задержан по подозрению в покушении на мошенничество. Ему вменяется получение через посредника 3,5 миллионов рублей за «невыявление нарушений в финансово-хозяйственной деятельности одной из коммерческих организаций».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 10:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/10/20151106100227310/pic_abfc7818866da01e14684f39848d66ca.jpg" length="44182" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/oilprice/</guid>
  <title>Цена нефти Brent опустилась до 48 долларов за баррель</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/oilprice/</link>
  <description>
    <![CDATA[Цена барреля нефти Brent на лондонской бирже ICE 6 ноября снизилась на 0,6 процента и составила по состоянию на 9:30 мск 48,29 доллара. Стоимость американской нефти WTI упала критически — на 1,8 процента, составив 45,49 доллара. Причина падения цен — публикация данных о запасах нефти в США.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 10:00:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/09/20151106095652604/pic_2ecb37c61a39c4ccd286fc1e383f4e78.jpg" length="119715" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/procurement/</guid>
  <title>Военные отчитались о росте закупок вооружений за три года</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/procurement/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бюджетные ассигнования на реализацию государственного оборонного заказа выросли в 2,6 раза с 2012 по 2015 годы. За этот период были обеспечены производство и модернизация более 17 тысяч единиц образцов вооружений, военной и специальной техники, доля новых образцов вооружений в войсках достигла 49,4 процента.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:37:47 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/09/20151106093543331/pic_fae1ae4cfd7db3120438cde55c420c73.jpg" length="70903" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/mak/</guid>
  <title>МАК обвинил Росавиацию в сокрытии недостатков Boeing 737</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/mak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Росавиация в течение долгого времени, заявляя о серьезных недостатках самолетов Boeing 737, не информировала об этом авиакомпании и надзорные органы РФ, заявил Межгосударственный авиационный комитет. В комитете выразили озабоченность, что 20 миллионов пассажиров самолетов длительное время подвергались рискам.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/09/20151106094947531/pic_a6b30dc614ad1a826660597423fe80a4.jpg" length="62218" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rotation/</guid>
  <title>СМИ сообщили о перестановках в военном руководстве России</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rotation/</link>
  <description>
    <![CDATA[Начальника Главного оперативного управления Генштаба Андрея Картаполова в ближайшее время может сменить его первый заместитель Сергей Руцкой. В свою очередь Картаполов может быть назначен командующим Западным военным округом вместо генерал-полковника Анатолий Сидорова, которого переводят в Объединенный штаб ОДКБ.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/09/20151106090953640/pic_57d9f2a0eb0f33ddcb7b4667ae6f02c7.jpg" length="56370" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bratsk/</guid>
  <title>Взрыв произошел на заводе в Братске</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bratsk/</link>
  <description>
    <![CDATA[На Братском лесоперерабатывающем заводе группы «Илим» произошел взрыв. В результате инцидента погиб один человек, пострадали, по разным данным, двое или трое рабочих. В оперативных службах Братска предположили, что, возможно, взорвалась одна из емкостей на хлорном производстве.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/09/20151106091849384/pic_e65676ee0cbbcee400d66d160b5fad6a.jpg" length="52369" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/tottenhammoney/</guid>
  <title>Форвард «Тоттенхэма» голом помог кузену выиграть 5 тысяч фунтов на ставках</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/tottenhammoney/</link>
  <description>
    <![CDATA[Двоюродный брат форварда лондонского «Тоттенхэма» Харри Кейна благодаря голу своего родственника в ворота «Астон Виллы» выиграл 5 тысяч фунтов стерлингов. Джо Кейн сделал экспресс-ставку в букмекерской конторе, по условиям которой нужно угадать шестерых авторов голов в рамках одного тура АПЛ.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:15:18 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/16/20151105160241079/pic_7655eb35d36d6c9c28344a60cd44dbd1.jpg" length="66204" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lagommeuse/</guid>
  <title>«Певица Кабаре» Пикассо ушла с молотка за 67 миллионов долларов</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/lagommeuse/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полотно кисти испанского художника Пабло Пикассо «Певица Кабаре» продано на торгах за 67,5 миллиона долларов. Портрет обнаженной певицы был написан художником в 1901 году. Другой лот аукциона — картина нидерландского художника Винсента Ван Гога «Пейзаж с грозовыми облаками» ушла с молотка за 54 миллиона долларов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/09/20151106090726836/pic_eeb826917f456ae0956f16f313e76da1.jpg" length="58299" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/korban/</guid>
  <title>Киевский суд поместил лидера УКРОПа под домашний арест</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/korban/</link>
  <description>
    <![CDATA[Печерский районный суд Киева вынес решение о мере пресечения лидеру партии УКРОП Геннадию Корбану. Политик будет помещен под домашний арест до 31 декабря 2015 года. В суд были представлены ходатайства 18 депутатов Верховной Рады, готовых взять подозреваемого на поруки.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 08:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/08/20151106083938788/pic_6a1f71b4b861f644a7796d90c2785ac9.jpg" length="31037" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/envy/</guid>
  <title>Ученые выявили самых завистливых людей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/envy/</link>
  <description>
    <![CDATA[Американские ученые выяснили, что люди в возрасте до 30 лет являются наиболее завистливыми. При этом чувство зависти не пропадает с возрастом, люди просто реже его испытывают.  Кроме того, ученые выяснили, что зависть не зависит от пола – мужчины и женщины одинаково ревностно относятся к чужим успехам.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 08:30:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/23/20151105233624920/pic_cd9d73ea881258e97139f7f495327861.jpg" length="100232" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kkk_adepts/</guid>
  <title>Хакеры распространили в интернете список тысячи сторонников Ку-клукс-клана</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/kkk_adepts/</link>
  <description>
    <![CDATA[Группа хакеров Anonymous распространила в социальных сетях список из тысячи имен предполагаемых членов Ку-клукс-клана. Это ответ на угрозы со стороны ККК участникам акций протеста в городе Фергюсон. Люди в списке проверены через гласные и негласные каналы, заверяют его составители.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 08:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/08/20151106080947455/pic_ba11efd5fad1b553270c55835c1eeed2.jpg" length="31411" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/trump_carson/</guid>
  <title>В США претендентам на пост президента Трампу и Карсону предоставили госохрану</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/trump_carson/</link>
  <description>
    <![CDATA[Власти США предоставили двум республиканцам — фаворитам в предвыборной гонке, бизнесмену Дональду Трампу и бывшему нейрохирургу Бену Карсону, охрану. Оба кандидата официально запросили охрану в круглосуточном режиме. В обеспечении ее будут задействованы почти 300 агентов Секретной службы.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 08:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/08/20151106080331080/pic_5ce09f9e815c4edcd73de21cb42dff05.jpg" length="33774" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/batmobile/</guid>
  <title>Создатель Бэтмобиля умер на 89-м году жизни</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/batmobile/</link>
  <description>
    <![CDATA[Голливудский автомобильный дизайнер и мастер кастомайзинга Джордж Баррис скончался на 89-м году жизни. По выражению его сына Бретта, конструктор «перешел в гараж побольше на небо». Наибольшую популярность Баррису принес Бэтмобиль, который был создан для телесериала 1966 года о Бэтмене.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 07:37:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/08/20151106085749351/pic_dceac280c543390999151fe5f749ef71.jpg" length="39257" type="image/jpeg"/>
  <category>Из жизни</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/licecomb/</guid>
  <title>Расческа с холодной плазмой оказалась эффективным средством от вшей</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/licecomb/</link>
  <description>
    <![CDATA[Немецкие ученые из Фраунгоферовского института технологии поверхностей и тонких пленок разработали «электрическую расческу», которая избавляет человека от головных вшей за один день, без вреда для здоровья. Кончики этих зубчиков выступают в качестве электродов и излучают энергию вокруг себя.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 07:01:57 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105193130741/pic_5feb8a06cab28d45441798e08361ed59.jpg" length="31439" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/dam/</guid>
  <title>В Бразилии при прорыве дамбы погибли десятки человек</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/dam/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Бразилии в результате прорыва дамбы у железорудной шахты погибли по меньшей мере 16 человек. Инцидент произошел в штате Минас-Жерайс. Прорвалась дамба хвостохранилища, сдерживающая жидкость с отходами обогатительного производства, в результате чего затопило селение Банто. Власти эвакуировали около 600 человек.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 06:52:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/06/20151106065253731/pic_8860d1ba6184c7cbc2d89d0bef00ba3a.jpg" length="52491" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/mobilization/</guid>
  <title>Чиновники пройдут мобилизационную подготовку в академии Генштаба</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/mobilization/</link>
  <description>
    <![CDATA[Минобороны организовало обучение чиновников основам мобилизационной подготовки. Набор групп производится дважды в год, по итогам обучения курсанты сдают зачет. Первая группа начнет учебу 6 ноября - в нее входят, в частности, представители Минкульт, Минсвязь и адм]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 06:47:54 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/06/20151106064735727/pic_a99867ced07a18a085d27f318ca77108.jpg" length="36884" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/wi_fi/</guid>
  <title>У верующих россиян появится религиозный Wi-Fi</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/wi_fi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Межрелигиозный совет России анонсировал разработку специального Wi-Fi для верующих. Бесплатные точки доступа планируется разместить около церквей и на городских площадках. Специалисты религиозного сервиса будут блокировать сообщения от сектантов и экстремистов, а также просмотр порнографии.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 06:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/06/20151106061018994/pic_a55e90dcb648dc587e5053fa9bb0dfa4.jpg" length="116882" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/obama/</guid>
  <title>Обама поддержал версию о взрыве на борту российского лайнера </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/obama/</link>
  <description>
    <![CDATA[Версию о детонации взрывного устройства на борту российского лайнера А321 поддержал президент США Барак Обама. США очень серьезно относятся к версии о теракте и собираются провести собственное расследование. Американский лидер надеется, что разведслужбы «точно выяснят, что произошло».]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 05:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/05/20151106054439952/pic_50d5d08ea751596c558d2f677ea47364.jpg" length="36079" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rogozin/</guid>
  <title>Рогозин пообещал странам Балтии «от мертвого осла уши»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/rogozin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Вице-премьер России Дмитрий Рогозин прокомментировал намерение стран Балтии взыскать ущерб за «советскую оккупацию» цитатой из повести Ильи Ильфа и Евгения Петрова «Двенадцать стульев». «От мертвого осла уши получишь, дефективный!», — написал он в Twitter.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 05:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/05/20151106052906942/pic_ba9645e9542414740a0dff116c6bd407.jpg" length="120964" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/exxonmobil/</guid>
  <title>Exxon Mobil заподозрили в подтасовке климатологических исследований</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/exxonmobil/</link>
  <description>
    <![CDATA[Exxon Mobil подозревают в подтасовке результатов исследований о последствиях глобального потепления. Сама компания пользовалась проверенными научными выкладками, а своих акционеров и общественность вводила в заблуждение. В этой связи Гепрокуратура США начала сверку документации нефтекомпании.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 04:40:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/04/20151106044004545/pic_a06e74a0153691d17722662191b05905.jpg" length="38875" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/arest/</guid>
  <title>Сенатор предложил сократить срок пребывания беременных в полицейском участке</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/arest/</link>
  <description>
    <![CDATA[Член СФ РФ Вадим Тюльпанов предложил сократить продолжительность административного ареста беременных до трех часов. Та же мера коснется женщин с детьми-подростками и инвалидов I и II групп. Сейчас срок задержания составляет от трех до 48 часов. Законопроект внесен на рассмотрение Госдумы.     ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 04:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/04/20151106043201992/pic_267d31ffcca05f0efb48dfbd3285b65c.jpg" length="37347" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bear/</guid>
  <title>Медведь напал на двоих детей в Приморье</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/bear/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Приморье медведь напал на детей. Инцидент произошел в селе Амгу Тернейского района. На территории усадьбы дикое животное нанесло телесные повреждения двум мальчикам, восьми и 12 лет. У них диагностированы укушенные раны плечевых суставов, конечностей и головы. Угрозы жизни и здоровью нет.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 03:26:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/03/20151106032604351/pic_e4f893899b9bd7f364cc2bc68905e803.jpg" length="68942" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/iprit/</guid>
  <title>Милонов увидел в чайлдфри признаки сумасшествия</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/iprit/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Виталий Милонов обратился в Минздрав с требованием изучить феномен чайлдфри и признать его психическим заболеванием. Одновременно он попросил Генпрокуратуру проверить призывы к бездетности на наличие признаков экстремизма. Депутат считает, что избавляться от чайлдфри можно только через лечение.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 03:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/03/20151106030248888/pic_7de0207c14b6d0664fd2682b6386e8ca.jpg" length="28078" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/train/</guid>
  <title>В ФРГ поезд столкнулся с американским военным грузовиком</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/train/</link>
  <description>
    <![CDATA[В результате столкновения поезда с грузовым автомобилем на юге Германии погиб по меньшей мере один человек. Инцидент произошел вечером в четверг в восточной части Баварии, в городе Фрайунг. Грузовик, по-видимому, застрял на переезде и был сбит поездом.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 02:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/02/20151106024445272/pic_60334be2381380d1b358299b1e7d72b2.jpg" length="46171" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/tennis/</guid>
  <title>Шарапова анонсировала свои мемуары</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/tennis/</link>
  <description>
    <![CDATA[Теннисистка Мария Шарапова в 2017 году планирует выпустить свою автобиографию. Спортсменка рассказала, что идея о написании мемуаров пришла ей в голову во время посещения книжной выставки. По ее словам, уже закончены первые главы будущей книги. В написании участвует голливудский сценарист Рич Коэн.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 02:34:45 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/02/20151106023348784/pic_079e7eaad96a7e9bc05c8c0d9849b5cf.jpg" length="49161" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/fawkesriot/</guid>
  <title>Радикалы в масках Гая Фокса устроили беспорядки в Лондоне</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/fawkesriot/</link>
  <description>
    <![CDATA[В центре Лондона во время проведения «Марша миллиона масок» вспыхнули беспорядки и столкновения демонстрантов с полицией. В акции принимали участие несколько тысяч человек, выступающих против капиталистического строя и социального неравенства. Значительная их часть скрывала лица под маской Гая Фокса.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 01:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/01/20151106012918455/pic_1f7f3926f28d56b3ffd8cd1f6957f1d1.jpg" length="32481" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sputnik/</guid>
  <title>«Газпром» создаст собственную спутниковую группировку</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/sputnik/</link>
  <description>
    <![CDATA[Концерн «Газпром» к 2019 году получит собственную спутниковую группировку из семи аппаратов. На нее будут возложены различные задачи по дистанционному зондированию Земли. Общие затраты составят более 93 миллиардов рублей. Проект рассчитан как коммерческий, средства будут привлекаться в виде кредитов.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 01:23:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/01/20151106012347411/pic_6276a343fcfd85d8f34b0000a39e23f1.jpg" length="74311" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/charlie_hebdo/</guid>
  <title>Charlie Hebdo пошутил над крушением российского А321</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/charlie_hebdo/</link>
  <description>
    <![CDATA[Французский журнал Charlie Hebdo опубликовал две карикатуры и шутку по поводу крушения A321. На одном рисунке изображены летящие на голову террориста тела и обломки лайнера. На втором череп, лежащий среди обломков и тел, который рассуждает об опасности российских лоукостеров. ]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/00/20151106005337307/pic_b48c9464b58038366929833d1a780e61.jpg" length="38364" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/06/maven/</guid>
  <title>НАСА раскрыло судьбу атмосферы на Марсе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/06/maven/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ученые НАСА представили данные четырех новых исследований атмосферы Марса, написанных на основе данных зонда MAVEN (Mars Atmosphere and Volatile Evolution — эволюция атмосферы и летучих веществ на Марсе). Статьи посвящены убеганию ионов, смешению элементов на высоте 200 километров, полярному сиянию и пыли в атмосфере.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/18/20151105181925844/pic_0c729335aa59056b76366384c1b86796.jpg" length="52089" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/registrator/</guid>
  <title>«Коммерсантъ» сообщил об отсутствии информации о катастрофе на самописце А321  </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/registrator/</link>
  <description>
    <![CDATA[На бортовом речевом самописце лайнера Airbus А321 не найдено сведений, относящихся к катастрофе, утверждает газета «Коммерсантъ». Прибор прекратил работу мгновенно после развития нештатной ситуации на борту. Эксперты говорят о «взрывной разгерметизации салона» с отрывом хвостовой части фюзеляжа.]]>
  </description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 00:14:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/06/00/20151106001421948/pic_d5b0e48920fcd16b47ef131fc290a633.jpg" length="64050" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/teteruk/</guid>
  <title>Депутат Верховной Рады ударил свою коллегу бутылкой по голове</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/teteruk/</link>
  <description>
    <![CDATA[Депутат Верховной Рады Украины Андрей Тетерук от «Народного фронта» ударил свою коллегу Александру Кужель бутылкой по голове. Врачи скорой помощи диагностировали у 62-летней Кужель сотрясение мозга. «Батькивщина» заявила, что пока Тетерук остается депутатом, фракция не будет принимать участие в заседаниях.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 23:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/23/20151105232350215/pic_eb8cce8021338c28ad29d90fec30a0a1.jpg" length="32537" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/europe/</guid>
  <title>Российские клубы одержали одну победу на троих в Лиге Европы </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/europe/</link>
  <description>
    <![CDATA[Российские клубы добились одной победы в четвертом туре футбольной Лиги Европы. Ее зафиксировал «Краснодар», со счетом 2:1 обыгравший греческий ПАОК. «Локомотив» в гостях сыграл вничью с турецким «Бешикташем» (1:1), а «Рубин» в Казани проиграл английскому «Ливерпулю» (0:1). ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 23:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/23/20151105230849086/pic_a084d6e96cf2fe2164788e08fe6bf5f9.jpg" length="103063" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/terakt/</guid>
  <title>Вашингтон заявил об имеющихся подтверждениях возможного теракта на борту А321</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/terakt/</link>
  <description>
    <![CDATA[В распоряжении США есть информация, подтверждающая версию о взрыве бомбы на борту А321. Эти сведения получены от разведслужб, заявил пресс-секретарь Белого дома Джош Эрнест. По его оценке, этой информации достаточно, чтобы «не исключать возможность террористического участия».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 23:01:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/23/20151105230120030/pic_8ef7cdc81a1550d31a24c6b1ec87eb69.jpg" length="53471" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/benzema/</guid>
  <title>Игрока «Реала» Бензема заподозрили в связи с наркомагнатом</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/benzema/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полиция подозревает футболиста мадридского «Реала» и сборной Франции Карима Бензема в причастности к так называемому «делу Air Cocaine». Проверяются его связи с человеком, оплачивающим перевозку наркотиков трансатлантические авиарейсами. У членов наркогруппировки найдены совместные фотографии со спортсменом.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 22:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/22/20151105225756967/pic_26ebd6b58416af77e7740a2a89c27007.jpg" length="85985" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/france/</guid>
  <title>МИД Франции рекомендовал гражданам воздержаться от поездок в Шарм-эль-Шейх</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/france/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерство иностранных дел Франции не рекомендует гражданам республики ехать без веских причин в район Шарм-эль-Шейха. На большую часть Синайского полуострова ведомство ехать не рекомендует категорически в связи с максимальным уровнем опасности — на карте эта зона выделена красным цветом.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 22:33:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/22/20151105223727264/pic_8a7c8b1e021fc6fa9c5fb124dcbb089c.jpg" length="59595" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/minorities/</guid>
  <title>Рада отклонила запрет дискриминации секс-меньшинств при трудовых отношениях </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/minorities/</link>
  <description>
    <![CDATA[Верховная Рада Украины при принятии проекта нового Трудового кодекса не включила в него норму о запрете дискриминации сексуальных меньшинств. Внесенная депутатом Ириной Геращенко поправка не набрала нужного числа голосов. Тем самым депутаты не выполнили условие, необходимое для либерализации визового режима с ЕС.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 22:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/22/20151105221252634/pic_29acfb276c51b46f2095c544f57887fc.jpg" length="98762" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/rosavia/</guid>
  <title>Росавиация заявила об отсутствии у МАК полномочий запрещать полеты Boeing-737</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/rosavia/</link>
  <description>
    <![CDATA[МАК не может остановить эксплуатацию Boeing-737 в авиакомпаниях России, заявили в пресс-службе Росавиации. В ведомстве подчеркнули, что запрет на полеты того или иного типа воздушного судна может ввести только специально уполномоченный на то федеральный орган исполнительной власти, который такого решения не принимал.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 22:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/22/20151105220215068/pic_abe8680dd9121987f746fb11bca35250.jpg" length="16984" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/teamrussia/</guid>
  <title>Сборная России проиграла стартовый матч Еврохоккейтура</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/teamrussia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сборная России проиграла стартовый матч хоккейного Евротура. В Хельсинки команда Олега Знарка со счетом 1:2 уступила сборной Финляндии. Единственную шайбу в составе проигравших забросил Илья Ковальчук (на 16-й минуте). У хозяев площадки отличились Лассе Кукконен (17) и Петри Контиола (50).]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 21:43:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/21/20151105214526271/pic_5897b94eed1ae3099ffc7dea5993de0b.jpg" length="34356" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/egipt_avia/</guid>
  <title>Египетские власти указали на бездоказательность высказываемых версий гибели А321</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/egipt_avia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Все высказываемые версии или предположения о причинах гибели российского самолета в Египте не имеют никаких доказательств, заявили в министерстве гражданской авиации Египта. В ведомстве напомнили, что официальные сообщения, связанные с катастрофой, уполномочена делать только следственная комиссия.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 21:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/21/20151105213800897/pic_806755d55aa6b6f24abeb46cbaef8872.jpg" length="33132" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/minoboroni/</guid>
  <title>Минобороны опровергло заявления о направленности ударов против оппозиции в Сирии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/minoboroni/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министерство обороны РФ опровергло заявление помощника госсекретаря США Виктории Нуланд о направленности ударов российских ВКС в Сирии против оппозиции. Представитель ведомства подчеркнул, что целью российской авиагруппы в Сирии являются исключительно объекты террористической инфраструктуры. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 20:48:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/20/20151105203339082/pic_a6052e52e6b15dcae1c461558b08529e.jpg" length="33947" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/yolkiworldwide/</guid>
  <title>Бекмамбетов снимет пятые «Елки» в шести странах мира</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/yolkiworldwide/</link>
  <description>
    <![CDATA[Режиссер и продюсер Тимур Бекмамбетов объявил о том, что действие очередного сиквела новогоднего альманаха «Елки» развернется в шести странах мира. Среди стран, которые появятся в уже шестом по счету фильме франшизы и которые примут участие в работе над картиной, — Германия, Южная Корея и Мексика.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 20:44:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/20/20151105200442440/pic_05779fb26f5848df76abf4e262ecb297.jpg" length="39267" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/nytvr/</guid>
  <title>NYT первым из СМИ запустила приложение виртуальной реальности</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/nytvr/</link>
  <description>
    <![CDATA[Издание The New York Times (NYT) запустило мобильное приложение, которое позволит рассматривать круговые панорамы или погружаться в виртуальную реальность событий, отснятых редакцией. Сервис NYT VR доступен для iOS- и Android-устройств. Для полноценного доступа рекомендуется шлем виртуальной реальности.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 20:38:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105192908025/pic_aaa3f8f0cbb851a494f76a15b412d6a0.jpg" length="25350" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/kunduz/</guid>
  <title>Медики сообщили о расстреле американскими ВВС пациентов больницы в Кундузе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/kunduz/</link>
  <description>
    <![CDATA[Организация «Врачи без границ» сообщила о расстреле американским самолетом пациентов больницы в Кундузе. Генеральный директор организации Кристофер Стоукс заявил, что во время бомбежки погибли 30 человек, причем самолет АC-130 расстреливал тех, кто пытался выбежать из горящего здания.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 20:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/20/20151105203040377/pic_16f86bbc82bcbcca39a52ff9630bf560.jpg" length="75777" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/baltia/</guid>
  <title>Страны Балтии собрались взыскать с России ущерб за «советскую оккупацию»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/baltia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Министры юстиции стран Балтии подписали меморандум о сотрудничестве, в котором изъявили намерение предъявить России требование о возмещении ущерба за период «советской оккупации». Глава эстонского Минюста Урмас Рейнсалу считает, что Рига, Таллин и Вильнюс имеют право требовать материальную компенсацию либо извинения.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 20:19:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/18/20151105185909212/pic_81a4e701ee7d17552d90638b38ff1c46.jpg" length="35310" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/transaero_zaitsev/</guid>
  <title>СМИ узнали об отставке нового гендиректора «Трансаэро» </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/transaero_zaitsev/</link>
  <description>
    <![CDATA[Новый гендиректор «Трансаэро» Валерий Зайцев подал заявление об увольнении. Об этом РИА Новости сообщил источник, знакомый с ситуацией. Зайцев попросил освободить его от должности гендиректора и летного директора авиакомпании. Он занял пост руководителя «Трансаэро» в начале октября этого года.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 20:13:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/20/20151105202201182/pic_70e89e9992fd7139bb5342491d32e767.jpg" length="47619" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/sevenout/</guid>
  <title>«Известия» сообщили о конфликте между тренером и игроками «Спартака»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/sevenout/</link>
  <description>
    <![CDATA[Московский «Спартак» во время зимнего периода дозаявок расстанется с семью футболистами. Одной из причин тому стал конфликт между тренером и игроками, в котором руководство клуба приняло сторону Дмитрия Аленичева. Катализатором стало решение специалиста избавиться от Кирилла Комбарова.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105190440923/pic_20577e267f28f0dc53fa563d999eea4d.jpg" length="50493" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bush/</guid>
  <title>Буш-старший назвал помощника Буша-младшего «железной задницей»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bush/</link>
  <description>
    <![CDATA[Джордж Буш-старший раскритиковал помощников своего сына Джорджа Буша-младшего. В ходе интервью для своей биографии бывший глава государства неодобрительно отозвался о Дике Чейни и Дональде Рамсфелде, которые занимали посты вице-президента и министра обороны соответственно.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:54:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105192845804/pic_02f72eae684cf95d108ae710b6c4d4f0.jpg" length="53856" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/latvija/</guid>
  <title>Латвия вновь заметила российские корабли у своих границ</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/latvija/</link>
  <description>
    <![CDATA[У территориальных вод Латвии замечены корабли Военно-морского флота России, сообщается в Twitter Национальных вооруженных сил страны. Латвия в последнее время часто фиксирует вблизи своих границ активность российских флота и авиации: надводных кораблей, самолетов и подводной лодки.   ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105191955308/pic_ad7a90adf4ceb6588a680d7394a00c70.jpg" length="33645" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/kamboja/</guid>
  <title>Россиянин арестован по подозрению в убийстве соотечественника в Камбодже</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/kamboja/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Санкт-Петербурге арестован 28-летний уроженец Петрозаводска, обвиняемый в убийстве соотечественника, совершенном на территории Камбоджи. По версии следствия, во время туристической поездки мужчины поссорились, после чего фигурант уголовного дела нанес своему знакомому 30 ножевых ранений.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105173914125/pic_2aca6e6368097182c99b3e6bcf94a080.jpg" length="29266" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/alicelives/</guid>
  <title>Вышел первый полноценный трейлер «Алисы в Зазеркалье»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/alicelives/</link>
  <description>
    <![CDATA[Disney выпустил первый полноценный трейлер фильма «Алиса в Зазеркалье» Джеймса Бобина, который станет сиквелом «Алисы в Стране чудес». Главные роли в ленте вновь исполнили звезды предыдущего фильма Миа Васиковска, Джонни Депп, Энн Хэтэуэй и Хелена Бонэм Картер. Главного злодея сыграл комик Саша Барон Коэн. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:31:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105192334326/pic_b6d326410d6eb011593edc0f9ddf275c.jpg" length="53748" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/putin/</guid>
  <title>В Красноярске показали портрет Путина для слабовидящих</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/putin/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Красноярской краевой спецбиблиотеке выставили рельефный портрет президента России Владимира Путина, адаптированный для незрячих. Изображение выполнено в анфас из полимерных материалов и детально повторяет черты лица главы государства. Портрет стал экспонатом в рамках акции «Ночь искусств». ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105191753891/pic_8255d250a1424d834242e8d08dda8032.jpg" length="45189" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/barygi/</guid>
  <title>Лидер партии УКРОП назвал украинские власти жульем и барыгами</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/barygi/</link>
  <description>
    <![CDATA[Лидер партии УКРОП Геннадий Корбан назвал украинские власти жульем и барыгами, а также заявил о политической расправе, которую чинит над ним правосудие страны. Он отметил, что уже 130 часов находится под стражей без объяснений, и выразил уверенность в том, что «подобного беспредела страна не знала даже при Януковиче».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:21:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105190121772/pic_cf486a1e989643a6e173cf15ca432211.jpg" length="42521" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/dtp/</guid>
  <title>В результате ДТП в Турции погиб школьник из России</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/dtp/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Анталье в результате ДТП погиб двенадцатилетний школьник из России. Ребенка, приехавшего в Турцию для участия в олимпиаде, сбила машина. По информации местных СМИ, погибший является внуком депутата Законодательного собрания Краснодарского края. Он якобы уже вылетел в Анталью.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:18:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105192413036/pic_8223cdbd3c04f1f6b02f2fe5036a390a.jpg" length="72031" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bond/</guid>
  <title>Энтузиасты собрали все гаджеты Джеймса Бонда в одном клипе</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bond/</link>
  <description>
    <![CDATA[Авторы YouTube-канала Burger Fiction собрали в одном ролике все 193 гаджета из лаборатории Кью, которые можно увидеть в 23 картинах бондианы. В подборку не попал только новый 24-й фильм франшизы — «Спектр». Гаджеты, изготовляемые исследовательским центром MI-6, — неотъемлемая часть фильмов о Джеймсе Бонде. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:10:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105191024805/pic_e1d38b9454d8c74b86c7544abdf6e69f.jpg" length="52508" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bastrykina/</guid>
  <title>Новым главой «Уралсиба» стала Светлана Бастрыкина</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bastrykina/</link>
  <description>
    <![CDATA[Член правления банка «Уралсиб» Светлана Бастрыкина сменила Айрата Гаскарова на посту исполняющего обязанности главы банка. Гаскаров занимал эту должность с апреля 2015 года после ухода с поста Илкки Салонена. До этого он работал заместителем председателя правления кредитной организации.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/15/20151105152113590/pic_0e670a81916bce06921d720bb42f6266.jpg" length="79476" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bombing/</guid>
  <title>Российские Су-25 уничтожили склад с противотанковыми ракетами в Сирии</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bombing/</link>
  <description>
    <![CDATA[Авиагруппа Воздушно-космических сил России за двое суток нанесла удары по 263 объектам боевиков в Сирии. В частности, российские Су-25 уничтожили склад с противотанковыми ракетами для террористической группировки «Джабхат ан-Нусра» в провинции Идлиб, сообщили в Минобороны.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/19/20151105191340139/pic_bdb4399b3ba33b4ba0c530646f0ba2de.jpg" length="30809" type="image/jpeg"/>
  <category>Силовые структуры</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/explosive_device/</guid>
  <title>На железной дороге под Воронежем обнаружили гранату</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/explosive_device/</link>
  <description>
    <![CDATA[На железнодорожном перегоне у станции Лиски в Воронежской области обнаружен предмет, похожий на гранату. По мнению сотрудников правоохранительных органов, снаряд кто-то потерял или выбросил из вагона. Инцидент не повлиял на движение поездов, все составы были направлены по обходному пути. ]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:51:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105175742342/pic_068cb9a56e8db4dbe123e703c09920d1.jpg" length="53325" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/notguilty/</guid>
  <title>Крис Кельми понадеялся избежать срока за пьяное вождение благодаря заслугам</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/notguilty/</link>
  <description>
    <![CDATA[Музыкант Крис Кельми выразил надежду, что ему удастся избежать уголовного срока за нарушение ПДД и повторный отказ от медицинского освидетельствования. По его словам, отделаться штрафом ему должны помочь прошлые «заслуги и положительные характеристики». 5 ноября в отношении него возбудили уголовное дело.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:49:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/18/20151105185637569/pic_d60c271a60d39e7383a8f6349bf6f575.jpg" length="40625" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/noregrets/</guid>
  <title>Оззи Осборн извинится за скандальное мочеиспускание 30-летней давности</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/noregrets/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший фронтмен Black Sabbath Оззи Осборн 5 ноября посетит мемориал защитникам миссии Аламо в Сан-Антонио, чтобы извиниться за осквернение памятника, которое он совершил в 1982 году. Осборн приедет к мемориалу, на который он помочился 33 года назад, чтобы принять участие в съемках посвященного битве при Аламо фильма.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:46:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/18/20151105180538770/pic_160c77aa9686ff91cdd3b6b681ae8763.jpg" length="68234" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/zenit/</guid>
  <title>«Зенит» оштрафовали за Машку</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/zenit/</link>
  <description>
    <![CDATA[Контрольно-дисциплинарный комитет Российского футбольного союза (РФС) оштрафовал «Зенит» за необеспечение порядка во время матча 1/8 финала Кубка России с «Тосно». Клуб заплатит 5 тысяч рублей за появление на газоне стадиона «Петровский» кошки Машки. Еще в 20 тысяч «Зениту» обойдется фанатская пиротехника.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/16/20151105165859888/pic_4870f9596814ff21141b2a61122a8d20.jpg" length="98412" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/premiatarussia/</guid>
  <title>В Италии создали кроссовки с подкладкой из овчины</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/premiatarussia/</link>
  <description>
    <![CDATA[В честь своего 130-летия марка Premiata выпустила специальную коллекцию зимних кроссовок из сукна с набивными розами, шерсти и шкуры пони на овчинной подкладке. Лимитированный выпуск включает мужские и женские модели. Он посвящен России и будет продаваться по цене от 18 тысяч рублей за пару.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:35:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/18/20151105181919202/pic_91a2549c0ef84399c690aac2bc1bb4c6.jpg" length="45716" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/ruswine/</guid>
  <title>На международном конкурсе в список лучших попали 15 российских вин</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/ruswine/</link>
  <description>
    <![CDATA[На международном конкурсе Cathay Pacific Hong Kong International Wine & Spirit Competition, который проходил в Гонконге, в  список лучших попали 15 российских вин.  Самой высокой награды среди всех конкурсных образцов — серебряной медали — был удостоен Liviadia White Muscat 2012 года. Остальные 14 получили бронзовые на]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:30:54 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105171355108/pic_63c5b8ccddeac627cbf8295278d75698.jpg" length="79568" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/boeing_mak/</guid>
  <title>Boeing-737 лишился сертификата на эксплуатацию в России</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/boeing_mak/</link>
  <description>
    <![CDATA[Межгосударственный авиационный комитет (МАК) отозвал сертификат типа у самолетов Boeing-737, эксплуатируемых российскими авиаперевозчиками, сообщает «Интерфакс». Разрешения на эксплуатацию лишились две модификации — Classic и NG. Это решение может привести к остановке всего российского парка Boeing-737.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/18/20151105183402004/pic_b856d95e2821cc6212ba348dc97df403.jpg" length="52478" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/gaz_ukraine/</guid>
  <title>Украина оплатила поставки российского газа до 10 ноября</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/gaz_ukraine/</link>
  <description>
    <![CDATA[«Газпром» получил от Украины очередной транш предоплаты за поставки российского газа на сумму 24 миллиона долларов. Об этом сообщил глава газовой компании Алексей Миллер. По его словам, этой суммы, с учетом ранее предоплаченного топлива, хватит на пять дней — до 10 ноября.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:25:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/18/20151105183133661/pic_614ec6006bd90ec3865804f9654a1cb2.jpg" length="37583" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/game/</guid>
  <title>HBO подтвердил смерть четырех героев «Игры престолов»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/game/</link>
  <description>
    <![CDATA[Телеканал HBO подготовил к выпуску новый путеводитель по миру сериала «Игра престолов». Издание официально подтверждает смерть четырех героев — Джона Сноу, Станниса, Мирцеллы Баратеон и учителя фехтования Сирио Фореля. В книге также есть биографии всех персонажей первых пяти сезонов.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:18:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105172859289/pic_68afe7533ef548badd9d2a39b3d23819.jpg" length="44588" type="image/jpeg"/>
  <category>Культура</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/uhnem/</guid>
  <title>Болельщики «Рубина» споют «Дубинушку» перед матчем с «Ливерпулем»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/uhnem/</link>
  <description>
    <![CDATA[Болельщики футбольного клуба «Рубин» споют русскую народную песню «Дубинушка» на стадионе «Казань-Арена» перед матчем группового этапа Лиги Европы с английским «Ливерпулем». Также на трибуне будет развернут баннер, темой которого станет противостояние культур Казани и Ливерпуля.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:11:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105174352163/pic_72564f3cafe2b0a67cb8a167aca6c49d.jpg" length="93195" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/rt_tallin/</guid>
  <title>Эстонский банк закроет счет «России сегодня» </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/rt_tallin/</link>
  <description>
    <![CDATA[Tallin Business Bank LTD закрывает расчетный счет информационного агентства «Россия сегодня» из-за гендиректора Дмитрия Киселева. Банк мотивировал решение тем, что менеджер в включен в санкционный список Евросоюза, и финансовая организация опасается, что на счете могут быть размещены средства, подконтрольные ему.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105174146670/pic_99009ea8559d61b919d2a8e7918d1d8e.jpg" length="65411" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/karaulova/</guid>
  <title>Кадыров предложил провести с Карауловой разъяснительную работу</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/karaulova/</link>
  <description>
    <![CDATA[Глава Чечни Рамзан Кадыров считает, что со студенткой МГУ Варварой Карауловой, арестованной по подозрению в пособничестве терроризму, необходимо провести разъяснительную работу. «Она бедная девушка, ее использовали. Ну что, мы ее посадим, дадим определенный срок — что изменится? Надо ей доказать», — пояснил он.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:06:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105174647658/pic_7742a1c617e668f4dbdfb82485f004ca.jpg" length="42763" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/poorlittlecrocodiles/</guid>
  <title>Гондурасские крокодилы пострадали из-за санкций</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/poorlittlecrocodiles/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Гондурасе на грани голодной смерти из-за американских санкций оказались семь львов и более 10 тысяч крокодилов. Животные, находящиеся на ферме в районе города Сан-Мануэль, принадлежат семье мультимиллионера Хайме Розенталя — бывшего вице-президента страны, чье имущество было арестовано Минфином США.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 18:02:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105175032692/pic_739a41ef4d8e729ae65faa8f8494e18e.jpg" length="96210" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/seanbean/</guid>
  <title>Шон Бин назвал интернет-мемы своим «неумышленным наследием»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/seanbean/</link>
  <description>
    <![CDATA[Актер Шон Бин, сыгравший Боромира в кинотрилогии «Властелин колец» и Неда Старка в телесериале «Игра престолов», назвал интернет-мемы своим «неумышленным наследием». В качестве примера он привел часто переиначиваемую в интернете фразу Боромира: «Нельзя просто так взять и войти в Мордор».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:56:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105173126867/pic_4c1834fe4e655d6d9d47b8de1b07b3c8.jpg" length="40321" type="image/jpeg"/>
  <category>Интернет и СМИ</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/ebrr/</guid>
  <title>Прогноз падения ВВП Украины ухудшили на треть</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/ebrr/</link>
  <description>
    <![CDATA[Европейский банк реконструкции и развития (ЕБРР) ухудшил прогноз по спаду ВВП Украины в 2015 году до 11,5 процента. При этом аналитики международного финансового института подчеркнули, что в 2016 году украинская экономика вернется к росту. На экономику страны негативно повлияла рецессия в России.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:45:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105175201557/pic_2e0af81d10998b1ad7931e0636ec858c.jpg" length="40656" type="image/jpeg"/>
  <category>Финансы</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/euroset/</guid>
  <title>Samsung потребовал от «Евросети» 1,2 миллиарда рублей неустойки</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/euroset/</link>
  <description>
    <![CDATA[Samsung потребовал от «Евросети» 1,2 миллиарда рублей в виде пеней за просрочки при оплате поставляемого последние три года товара. В этот период «Самсунг Электроникс Рус Компании» поставила сети продукции на 52 миллиарда рублей. Компания утверждает, что ряд партий товара был оплачен «Евросетью» с большими задержками.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:42:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/16/20151105165021452/pic_3d0f5eed4f22186c34e919c31ed2399e.jpg" length="45128" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/aircarrier/</guid>
  <title>Франция отправит «Шарль де Голль» на борьбу с ИГ</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/aircarrier/</link>
  <description>
    <![CDATA[В ближайшее время на Ближний Восток будет отправлена группа кораблей во главе с авианосцем «Шарль де Голль». Соединение примет участие в операциях против «Исламского государства» (ИГ) и его союзников, заявили в Елисейском дворце по итогам заседания Совета обороны Франции.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:29:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105171524052/pic_93027c6dea6163ad714c4961220402f2.jpg" length="52419" type="image/jpeg"/>
  <category>Мир</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bonddupont/</guid>
  <title>Новому фильму о Бонде посвятили коллекцию ручек и зажигалок</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/bonddupont/</link>
  <description>
    <![CDATA[Производитель аксессуаров, зажигалок и пишущих инструментов S.T.Dupont выпустил новую коллекцию, посвященную очередной серии бондианы. Она получила называние Spectre. Дизайн зажигалок и авторучек коллекции вдохновлен оружием агента 007 Джеймса Бонда — пистолетом Walther PPK.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/15/20151105155504812/pic_118d924dc2fa212523bc5c99c7f992c9.jpg" length="22134" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/gambiatourism/</guid>
  <title>Власти Гамбии пригласили на отдых россиян</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/gambiatourism/</link>
  <description>
    <![CDATA[Правительство Гамбии рассчитывает увеличить иностранный турпоток за счет россиян, заявил замминистра туризма африканской страны Момоду Джуф. Для въезда в республику российским путешественникам не понадобится виза и не нужно делать прививок. Добраться до столицы Банжула из Москвы можно с одной пересадкой.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:28:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/16/20151105163311110/pic_426484a27e6c136468c75a3eca2823dc.jpg" length="70781" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/shashlik/</guid>
  <title>Житель Новороссийска пырнул друга в ходе спора о шашлыке</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/shashlik/</link>
  <description>
    <![CDATA[Сотрудники правоохранительных органов Новороссийска задержали 32-летнего местного жителя, который пырнул своего друга ножом в живот. Полицейские установили, что это произошло в результате спора между мужчинами о способе приготовления шашлыка. И пострадавший, и задержанный в момент произошедшего были пьяны.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:20:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105172104086/pic_a237fa6555392060e69b42ed26390556.jpg" length="65072" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/lukash/</guid>
  <title>СБУ задержала бывшего министра юстиции за «преступления против Майдана»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/lukash/</link>
  <description>
    <![CDATA[Служба безопасности Украины задержала бывшего министра юстиции Елену Лукаш, занимавшую этот пост во время президентства Виктора Януковича. Как отметили в СБУ, Лукаш была в розыске «за причастность к преступлениям против Майдана». По данным открытых источников, в феврале она находилась на территории России.<br />]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:17:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/16/20151105163904035/pic_8c7f1d570f8c55eaf8ec0a8708c7f4a6.jpg" length="66931" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/seleniumextinct/</guid>
  <title>Массовые вымирания в истории Земли объяснили дефицитом минералов </title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/seleniumextinct/</link>
  <description>
    <![CDATA[Недостаток ключевых микроэлементов в океанах планеты является важной и ранее неизвестной причиной массовых вымираний — глобальных катастроф в истории Земли, сопровождавшихся исчезновением тысяч видов. Дефицит цинка, меди, марганца и селена в морской воде совпадает по времени с массовыми вымираниями.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:09:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/16/20151105164744159/pic_f8e42de7bac99ecef70d02997b6bb9b1.jpg" length="56732" type="image/jpeg"/>
  <category>Наука и техника</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/lewis/</guid>
  <title>Леннокс Льюис задумался о российском гражданстве</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/lewis/</link>
  <description>
    <![CDATA[Бывший абсолютный чемпион мира по боксу в супертяжелом весе британец Леннокс Льюис задумался о возможности получения российского гражданства. По словам промоутера Андрея Рябинского, он также договорился с 50-летним спортсменом о проведении семинаров для российских боксеров.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:07:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/16/20151105164431783/pic_2da028be0da271ca586519ac16646cc6.jpg" length="62536" type="image/jpeg"/>
  <category>Спорт</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/travelmarket/</guid>
  <title>Россия приняла участие в крупнейшей международной туристской выставке</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/travelmarket/</link>
  <description>
    <![CDATA[Со 2 по 5 ноября 2015 в выставочном центре Лондона работала международная туристская выставка World Travel Market, которая считается одним из крупнейших и престижных международных выставочных мероприятий. Российская экспозиция привлекла большое количество посетителей и участников выставки.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:03:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/17/20151105170714604/pic_6bdbca0be1871daa28e7d0f453df93fb.jpg" length="58965" type="image/jpeg"/>
  <category>Путешествия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/kogalimavia/</guid>
  <title>В ПФР рассказали о 200-миллионной задолженности «Когалымавиа»</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/kogalimavia/</link>
  <description>
    <![CDATA[Задолженность авиакомпании «Когалымавиа» перед Пенсионным фондом по страховым взносам с учетом пеней и штрафов превышает 212 миллионов рублей. Из них 182,8 миллиона составляет задолженность по обязательному пенсионному страхованию, 23,2 миллиона — по ОМС, 6,6 миллиона — пени и штрафы.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 16:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/16/20151105162658305/pic_0765865d7516dc7c8e36fe10163662a7.jpg" length="40578" type="image/jpeg"/>
  <category>Бизнес</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/prokurory/</guid>
  <title>Киевский суд арестовал имущество Поклонской и ее крымских коллег</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/prokurory/</link>
  <description>
    <![CDATA[Печерский районный суд Киева наложил арест на имущество прокуроров Крыма на территории Украины. В частности, арестована зарплата прокурора Крыма Натальи Поклонской за несколько месяцев, которая полагалась ей за время работы в Генпрокуратуре Украины до воссоединения полуострова с Россией.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 16:58:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/16/20151105162604639/pic_76c1342d4a85619bcdbf57a8d904be28.jpg" length="33847" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/korm/</guid>
  <title>Рецидивисты из Нижнего Тагила попались на краже кошачьего корма</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/korm/</link>
  <description>
    <![CDATA[Полицейские задержали двух ранее судимых жителей Нижнего Тагила за кражу 15-килограммового пакета с кормом для кошек. Похищенную кошачью еду они собирались продать, а деньги потратить на свои нужды. Грабителей нашли благодаря телефону, который они выронили, скрываясь с места преступления.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 16:41:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/15/20151105150927084/pic_9e702f24bee40a8750d33b8fa4cee168.jpg" length="72887" type="image/jpeg"/>
  <category>Россия</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/tiffanisorrenti/</guid>
  <title>Tiffany &amp; Co. сняла в рекламе реальные семьи</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/tiffanisorrenti/</link>
  <description>
    <![CDATA[Ювелирно-часовой бренд Tiffany & Co. запустил рождественскую и новогоднюю рекламную кампанию под названием Joy Comes Out of the Blue («У радости есть свой цвет. Цвет Tiffany»). На всех снимках изображены члены реальных семей, обменивающиеся подарками в коробочках фирменного бирюзового оттенка Tiffany.]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 16:39:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/15/20151105154650928/pic_f31d0eeaecd7184e7a85e65bb2a4054b.jpg" length="56433" type="image/jpeg"/>
  <category>Ценности</category>
</item>
<item>
  <guid>http://lenta.ru/news/2015/11/05/muftiyat/</guid>
  <title>Муфтият Казахстана запретил искусственное оплодотворение вне брака</title>
  <link>http://lenta.ru/news/2015/11/05/muftiyat/</link>
  <description>
    <![CDATA[В Алма-Ате на заседании совета улемов под руководством Верховного муфтия и председателя Духовного управления мусульман Казахстана Ержана кажы Малгажы-улы было принято решение о запрете искусственного оплодотворения вне брака. Человек, по мнению знатоков религии, «не имеет права продавать семя».]]>
  </description>
  <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 16:36:00 +0300</pubDate>
  <enclosure url="http://icdn.lenta.ru/images/2015/11/05/15/20151105155132834/pic_01d32b6f174cf6d5f7aed78caf03a561.jpg" length="34816" type="image/jpeg"/>
  <category>Бывший СССР</category>
</item>
  </channel>
</rss>